Na	O
Baixada	B-LOC
Santista	O
,	O
a	O
única	O
cidade	O
que	O
conta	O
com	O
uma	O
nova	O
disputa	O
é	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Cerca	O
de	O
225	O
mil	O
eleitores	O
terão	O
que	O
decidir	O
,	O
até	O
às	O
17h	O
de	O
hoje	O
,	O
entre	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Válter	O
Suman	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
vota	O
às	O
8h30	O
na	O
Escola	O
Estadual	O
Vicente	O
de	B-PER
Carvalho	I-PER
,	O
no	O
Centro	O
de	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
vota	O
às	O
9h30	O
na	O
Escola	O
Estadual	O
Hugo	B-PER
Santos	I-PER
Silva	I-PER
,	O
no	O
bairro	O
Astúrias	B-LOC
.	O

No	O
primeiro	O
turno	O
,	O
Haifa	B-PER
foi	O
a	O
mais	O
votada	O
e	O
teve	O
43,17	O
%	O
dos	O
votos	O
válidos	O
.	O

Ela	O
foi	O
seguida	O
por	O
Suman	B-PER
,	O
com	O
23,70	O
%	O
.	O

Gilberto	B-PER
Benzi	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
com	O
14,84	O
%	O
,	O
Sidnei	O
Aranha	O
(	O
PC	O
do	O
B	O
)	O
,	O
com	O
5,66	O
%	O
,	O
Adilson	O
de	O
Jesus	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
com	O
3,50	O
%	O
,	O
Val	O
Advogado	O
(	O
SD	O
)	O
,	O
com	O
2,52	O
%	O
,	O
Professor	O
Valter	B-PER
Batista	O
(	O
REDE	O
)	O
,	O
com	O
2,15	O
%	O
,	O
Duíno	O
(	O
PSC	O
)	O
,	O
com	O
2,10	O
%	O
,	O
Angélica	O
Mariano	O
(	O
PTC	O
)	O
,	O
com	O
1,29	O
%	O
,	O
Jonatas	O
Nunes	O
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
com	O
0,55	O
%	O
,	O
e	O
Rogério	O
Lima	O
(	O
PV	O
)	O
,	O
com	O
0,51	O
%	O
,	O
foram	O
os	O
outros	O
candidatos	O
.	O

Na	O
última	O
sexta-feira	O
(	O
28	O
)	O
,	O
Haifa	B-PER
e	O
Suman	B-PER
participaram	O
do	O
debate	O
transmitido	O
ao	O
vivo	O
pela	O
TV	O
Tribuna	O
e	O
pelo	O
G1	O
.	O

Em	O
suas	O
considerações	O
finais	O
,	O
Haifa	B-PER
disse	O
que	O
``	O
participou	O
para	O
falar	O
de	O
propostas	O
,	O
diferente	O
do	O
outro	O
candidato	O
''	O
,	O
enquanto	O
Suman	B-PER
ressaltou	O
que	O
Haifa	B-PER
traz	O
um	O
projeto	O
com	O
``	O
lembranças	O
que	O
deixaram	O
a	O
autoestima	O
da	O
população	O
cair	O
''	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
Madi	I-PER
Madi	I-PER
nasceu	O
no	O
dia	O
10	O
de	O
junho	O
de	O
1972	O
.	O

Haifa	B-PER
substituiu	O
seu	O
marido	O
,	O
Farid	O
Madi	B-PER
,	O
que	O
teve	O
a	O
candidatura	O
indeferida	O
pela	O
Justiça	O
Eleitoral	O
.	O

Válter	O
Suman	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
nasceu	O
no	O
dia	O
29	O
de	O
setembro	O
de	O
1959	O
.	O

Já	O
foi	O
candidato	O
a	O
vice	O
na	O
candidatura	O
do	O
ex-prefeito	O
Farid	O
Madi	B-PER
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
26	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
trabalhadores	O
da	O
construção	O
civil	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Café	O
da	O
manhã	O
com	O
lideranças	O
religiosas	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
participam	O
,	O
nesta	O
sexta-feira	O
(	O
28	O
)	O
,	O
do	O
último	O
debate	O
antes	O
do	O
segundo	O
turno	O
das	O
eleições	O
municipais	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
sexta-feira	O
(	O
28	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reuniões	O
em	O
diversos	O
bairros	O
da	O
cidade	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
lideranças	O
comunitárias	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
quinta-feira	O
(	O
27	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Caminhadas	O
pela	O
Rua	O
Funchal	O
,	O
Jardim	O
dos	O
Pássaros	O
e	O
Santa	O
Maria	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Visita	O
ao	O
Jardim	O
Boa	O
Esperança	O
Tarde	O
-	O
Caminhada	O
no	O
Jardim	O
Progresso	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
foi	O
eleito	O
,	O
neste	O
domingo	O
(	O
30	O
)	O
,	O
o	O
prefeito	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
pelos	O
próximos	O
quatro	O
anos	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
ficou	O
com	O
77.056	O
votos	O
,	O
número	O
equivalente	O
a	O
49,16	O
%	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
acompanhou	O
a	O
apuração	O
dos	O
votos	O
em	O
casa	O
,	O
com	O
a	O
família	O
,	O
no	O
bairro	O
das	O
Astúrias	B-LOC
.	O

Ele	O
liderou	O
a	O
votação	O
desde	O
a	O
abertura	O
das	O
primeiras	O
urnas	O
,	O
mas	O
sempre	O
acompanhado	O
de	O
perto	O
pela	O
candidata	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
.	O

O	O
médico	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
e	O
o	O
vice-prefeito	O
Renato	O
do	O
Gama	O
vão	O
assumir	O
a	O
prefeitura	O
no	O
dia	O
1º	O
de	O
janeiro	O
de	O
2017	O
.	O

Após	O
a	O
divulgação	O
do	O
resultado	O
final	O
,	O
Suman	B-PER
foi	O
para	O
o	O
comitê	O
do	O
partido	O
comemorar	O
com	O
companheiros	O
políticos	O
e	O
moradores	O
de	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Agora	O
precisamos	O
unir	O
forças	O
pra	O
melhorar	O
o	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Já	O
a	O
candidata	O
que	O
ficou	O
em	O
segundo	O
lugar	O
nas	O
eleições	O
municipais	O
,	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
,	O
agradeceu	O
o	O
apoio	O
da	O
população	O
e	O
desejou	O
boa	O
sorte	O
ao	O
prefeito	O
eleito	O
.	O

``	O
Espero	O
que	O
o	O
candidato	O
eleito	O
faça	O
um	O
bom	O
trabalho	O
,	O
afinal	O
,	O
sou	O
da	O
cidade	O
e	O
quero	O
o	O
melhor	O
para	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Mas	O
eu	O
saio	O
bem	O
de	O
uma	O
eleição	O
apertada	O
,	O
limpa	O
e	O
de	O
propostas	O
''	O
,	O
falou	O
Haifa	B-PER
após	O
o	O
resultado	O
.	O

Histórico	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
nasceu	O
no	O
dia	O
29	O
de	O
setembro	O
de	O
1959	O
.	O

No	O
passado	O
já	O
foi	O
candidato	O
a	O
vice	O
na	O
candidatura	O
do	O
ex-prefeito	O
Farid	O
Madi	B-PER
,	O
marido	O
da	O
opositora	O
Haifa	B-PER
.	O

Propostas	O
Entre	O
as	O
principais	O
propostas	O
listadas	O
no	O
plano	O
de	O
Governo	B-LOC
de	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
,	O
é	O
focar	O
na	O
área	O
da	O
Saúde	O
,	O
fazendo	O
com	O
que	O
o	O
PAM	O
da	O
Rodoviária	O
seja	O
um	O
Pronto	O
Socorro	O
modelo	O
.	O

Já	O
na	O
Educação	O
,	O
Suman	B-PER
quer	O
criar	O
mais	O
vagas	O
em	O
creches	O
com	O
ajuda	O
da	O
iniciativa	O
privada	O
por	O
meio	O
de	O
parcerias	O
com	O
empresas	O
portuárias	O
.	O

Campanha	O
A	O
campanha	O
entre	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
e	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
no	O
segundo	O
turno	O
das	O
eleições	O
foi	O
marcada	O
pelas	O
críticas	O
entre	O
os	O
candidatos	O
.	O

Na	O
última	O
sexta-feira	O
(	O
28	O
)	O
,	O
Haifa	B-PER
e	O
Suman	B-PER
participaram	O
do	O
debate	O
transmitido	O
ao	O
vivo	O
pela	O
TV	O
Tribuna	O
e	O
pelo	O
G1	O
.	O

Em	O
suas	O
considerações	O
finais	O
,	O
Haifa	B-PER
disse	O
que	O
``	O
participou	O
para	O
falar	O
de	O
propostas	O
,	O
diferente	O
do	O
outro	O
candidato	O
''	O
,	O
enquanto	O
Suman	B-PER
ressaltou	O
que	O
Haifa	B-PER
trazia	O
um	O
projeto	O
com	O
``	O
lembranças	O
que	O
deixaram	O
a	O
autoestima	O
da	O
população	O
cair	O
''	O
.	O

APURAÇÃO	O
-	O
2º	O
TURNO	O
Total	O
:	O
174.627	O
Válidos	O
:	O
156.758	O
(	O
89,77	O
%	O
)	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
79.702	O
(	O
50,84	O
%	O
)	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
:	O
77.056	O
(	O
49,16	O
%	O
)	O
Brancos	O
:	O
4.955	O
(	O
2,84	O
%	O
)	O
Nulos	O
:	O
12.914	O
(	O
7,40	O
%	O
)	O
Abstenções	O
:	O
50.874	O
(	O
22,56	O
%	O
)	O

Primeiro	O
turno	O
No	O
primeiro	O
turno	O
,	O
Haifa	B-PER
foi	O
a	O
mais	O
votada	O
e	O
teve	O
43,17	O
%	O
dos	O
votos	O
válidos	O
.	O

Ela	O
foi	O
seguida	O
por	O
Suman	B-PER
,	O
com	O
23,70	O
%	O
.	O

Gilberto	B-PER
Benzi	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
com	O
14,84	O
%	O
,	O
Sidnei	O
Aranha	O
(	O
PC	O
do	O
B	O
)	O
,	O
com	O
5,66	O
%	O
,	O
Adilson	O
de	O
Jesus	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
com	O
3,50	O
%	O
,	O
Val	O
Advogado	O
(	O
SD	O
)	O
,	O
com	O
2,52	O
%	O
,	O
Professor	O
Valter	B-PER
Batista	O
(	O
REDE	O
)	O
,	O
com	O
2,15	O
%	O
,	O
Duíno	O
(	O
PSC	O
)	O
,	O
com	O
2,10	O
%	O
,	O
Angélica	O
Mariano	O
(	O
PTC	O
)	O
,	O
com	O
1,29	O
%	O
,	O
Jonatas	O
Nunes	O
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
com	O
0,55	O
%	O
,	O
e	O
Rogério	O
Lima	O
(	O
PV	O
)	O
,	O
com	O
0,51	O
%	O
,	O
foram	O
os	O
outros	O
candidatos	O
.	O

Confira	O
a	O
entrevista	O
feita	O
durante	O
o	O
período	O
eleitoral	O
pela	O
equipe	O
do	O
G1	O
,	O
com	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
26	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
esteve	O
em	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
e	O
passou	O
pela	O
Praça	O
14	O
Bis	O
onde	O
distribuiu	O
santinhos	O
para	O
eleitores	O
e	O
prometeu	O
resolver	O
a	O
situação	O
de	O
caminhões	O
abandonados	O
.	O

``	O
Guarujá	B-LOC
precisa	O
ter	O
uma	O
harmonia	O
entre	O
porto	O
e	O
cidade	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
também	O
esteve	O
no	O
distrito	O
pela	O
manhã	O
e	O
conversou	O
com	O
moradores	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

A	O
candidato	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
percorreu	O
,	O
nesta	O
terça-feira	O
(	O
25	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
terça-feira	O
(	O
25	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
lideranças	O
religiosas	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Café	O
da	O
manhã	O
com	O
lideranças	O
estudantis	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
sexta-feira	O
(	O
21	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
no	O
hospital	O
de	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Corpo	O
a	O
corpo	O
no	O
bairro	O
Santa	O
Rosa	O
.	O

O	O
candidato	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
percorreu	O
,	O
nesta	O
segunda-feira	O
(	O
24	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
quinta-feira	O
(	O
20	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
correligionários	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Campanha	O
no	O
Hospital	O
Santo	O
Amaro	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
quinta-feira	O
(	O
20	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
fez	O
campanha	O
com	O
eleitores	O
em	O
frente	O
ao	O
Hospital	O
Santo	O
Amaro	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
esteve	O
nos	O
bairros	O
Vila	O
Zilda	O
e	O
Morrinhos	O
onde	O
conversou	O
com	O
dezenas	O
de	O
moradores	O
e	O
ouviu	O
problemas	O
que	O
são	O
mais	O
enfrentados	O
pelos	O
próprios	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
terça-feira	O
(	O
18	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
se	O
reuniu	O
com	O
correligionários	O
para	O
uma	O
caminhada	O
pelo	O
bairro	O
Santo	O
Antonio	O
para	O
conversar	O
com	O
eleitores	O
e	O
falar	O
sobre	O
as	O
propostas	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
percorreu	O
estabelecimentos	O
comerciais	O
no	O
bairro	O
Santo	O
Antônio	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
terça-feira	O
(	O
18	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Campanha	O
na	O
praia	O
de	O
Pernambuco	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Café	O
da	O
manhã	O
com	O
lideranças	O
religiosas	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
19	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
esteve	O
no	O
bairro	O
do	O
Morrinhos	O
e	O
verificou	O
a	O
obra	O
de	O
uma	O
escola	O
que	O
atualmente	O
se	O
encontra	O
paralisada	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
caminhou	O
por	O
avenidas	O
do	O
bairro	O
Santa	O
Rosa	O
,	O
na	O
entrada	O
da	O
cidade	O
,	O
onde	O
conversou	O
com	O
vários	O
moradores	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
19	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Entrevistas	O
para	O
rádios	O
e	O
TVs	O
locais	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
representantes	O
do	O
Sindicato	O
dos	O
Enfermeiros	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
segunda-feira	O
(	O
17	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Caminhada	O
pelo	O
bairro	O
Morrinhos	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Campanha	O
no	O
Paço	O
Municipal	O
.	O

Tarde	O
-	O
Caminhada	O
e	O
panfletagem	O
no	O
Centro	O
de	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
sexta-feira	O
(	O
14	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

A	O
candidata	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
visitou	O
o	O
bairro	O
Morrinhos	O
e	O
conversou	O
com	O
os	O
moradores	O
.	O

Já	O
o	O
Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
esteve	O
na	O
Unidade	O
Básica	O
de	O
Saúde	O
(	O
UBS	O
)	O
da	O
Vila	O
Alice	O
,	O
onde	O
conversou	O
com	O
pacientes	O
e	O
funcionários	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
sexta-feira	O
(	O
14	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Vai	O
ao	O
Centro	O
Comercial	O
de	O
Morrinhos	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Faz	O
campanha	O
em	O
frente	O
à	O
antiga	O
coordenadoria	O
regional	O
de	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
.	O

Estão	O
confirmados	O
os	O
candidatos	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
Izaias	B-PER
Santana	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
.	O

O	O
programa	O
será	O
dividido	O
em	O
cinco	O
blocos	O
e	O
terá	O
90	O
minutos	O
sob	O
o	O
comando	O
do	O
apresentador	O
Ademir	O
Ribeiro	B-PER
.	O

Os	O
quatro	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
participaram	O
na	O
manhã	O
deste	O
sábado	O
(	O
29	O
)	O
de	O
debate	O
realizado	O
pela	O
Rede	O
Vanguarda	O
em	O
São	B-LOC
José	I-LOC
José	I-LOC
José	I-LOC
.	O

Participaram	O
do	O
debate	O
os	O
candidatos	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
Izaias	B-PER
Santana	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
.	O

Sob	O
o	O
comando	O
do	O
apresentador	O
Ademir	O
Ribeiro	B-PER
,	O
o	O
debate	O
foi	O
dividido	O
em	O
cinco	O
blocos	O
e	O
teve	O
duração	O
de	O
90	O
minutos	O
.	O

Pela	O
ordem	O
do	O
sorteio	O
,	O
a	O
candidata	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
foi	O
a	O
primeira	O
a	O
falar	O
.	O

Na	O
sequência	O
,	O
o	O
candidato	O
à	O
reeleição	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
deixou	O
sua	O
mensagem	O
final	O
para	O
os	O
eleitores	O
.	O

Izaias	B-PER
Santana	I-PER
disse	O
que	O
está	O
confiante	O
e	O
se	O
sente	O
preparado	O
para	O
o	O
cargo	O
.	O

Quero	O
fazer	O
Jacareí	B-LOC
crescer	O
.	O

Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
encerrou	O
as	O
considerações	O
finais	O
.	O

Vou	O
fazer	O
muito	O
mais	O
porque	O
Jacareí	B-LOC
merece	O
muito	O
mais	O
.	O

Sinto	O
que	O
aproveitei	O
a	O
oportunidade	O
para	O
ser	O
porta-voz	O
da	O
população	O
e	O
convencer	O
os	O
indecisos	O
''	O
,	O
afirmou	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
.	O

Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
considerou	O
muito	O
importante	O
a	O
oportunidade	O
.	O

Izaias	B-PER
Santana	I-PER
acredita	O
que	O
o	O
debate	O
foi	O
bom	O
para	O
os	O
candidatos	O
,	O
mas	O
acima	O
de	O
tudo	O
para	O
o	O
eleitor	O
.	O

Queremos	O
juntos	O
melhorar	O
esses	O
aspectos	O
em	O
Jacareí	B-LOC
''	O
.	O

Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
considerou	O
o	O
debate	O
de	O
alto	O
nível	O
entre	O
os	O
postulantes	O
à	O
prefeitura	O
.	O

Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
(	O
PT	O
)	O
foi	O
reeleito	O
neste	O
domingo	O
(	O
7	O
)	O
prefeito	O
de	O
.	O

Izaias	B-PER
Santana	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
ficou	O
em	O
segundo	O
lugar	O
,	O
com	O
48.883	O
votos	O
,	O
o	O
que	O
corresponde	O
a	O
42,96	O
%	O
dos	O
votos	O
válidos	O
.	O

Mota	B-PER
liderou	O
a	O
corrida	O
à	O
prefeitura	O
desde	O
o	O
início	O
.	O

BiografiaHamilton	O
Ribeiro	B-PER
Mota	I-PER
nasceu	O
em	O
Passa	B-LOC
Quatro	I-LOC
(	O
MG	B-LOC
)	O
,	O
em	O
30	O
de	O
agosto	O
de	O
1970	O
e	O
se	O
mudou	O
para	O
Jacareí	B-LOC
com	O
poucos	O
meses	O
de	O
vida	O
.	O

Com	O
a	O
eleição	O
de	O
Marco	O
Aurélio	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
,	O
Mota	B-PER
atuou	O
nas	O
secretarias	O
de	O
Governo	O
,	O
Segurança	O
,	O
Defesa	O
do	O
Cidadão	O
,	O
Desenvolvimento	O
Econômico	O
e	O
Infraestrutura	O
.	O

Campanha	O
Além	O
de	O
utilizar	O
o	O
apoio	O
do	O
governo	O
federal	O
,	O
Mota	B-PER
destacou	O
que	O
,	O
se	O
eleito	O
,	O
focaria	O
na	O
área	O
da	O
saúde	O
em	O
seu	O
mandato	O
.	O

Mota	B-PER
teve	O
apoio	O
de	O
PMDB	O
,	O
PTC	O
,	O
PRB	O
,	O
PSB	O
,	O
PDT	O
,	O
PR	O
,	O
PP	O
,	O
PTN	O
e	O
PRT	O
.	O

Estiveram	O
presentes	O
na	O
reunião	O
os	O
candidatos	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
Izaias	B-PER
Santana	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
.	O

O	O
programa	O
será	O
dividido	O
em	O
cinco	O
blocos	O
e	O
terá	O
90	O
minutos	O
sob	O
o	O
comando	O
do	O
apresentador	O
Ademir	O
Ribeiro	B-PER
.	O

O	O
candidato	O
a	O
reeleição	O
,	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
chegou	O
às	O
7h55	O
na	O
sede	O
da	O
emissora	O
e	O
foi	O
o	O
primeiro	O
a	O
chegar	O
para	O
o	O
evento	O
.	O

Às	O
8h	O
chegou	O
o	O
candidato	O
Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
,	O
acompanhado	O
de	O
um	O
de	O
seus	O
assessores	O
.	O

Logo	O
em	O
seguida	O
,	O
os	O
postulantes	O
à	O
prefeitura	O
Izaias	B-PER
Santana	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
e	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
chegaram	O
praticamente	O
juntos	O
.	O

Vou	O
aproveitar	O
bastante	O
para	O
dialogar	O
,	O
apresentar	O
nosso	O
plano	O
de	O
governo	O
e	O
representar	O
os	O
trabalhadores	O
da	O
cidade	O
''	O
,	O
declarou	O
Suzette	O
Chaffin	B-PER
.	O

O	O
programa	O
será	O
dividido	O
em	O
cinco	O
blocos	O
e	O
terá	O
90	O
minutos	O
sob	O
o	O
comando	O
do	O
apresentador	O
Ademir	O
Ribeiro	B-PER
.	O

Estiveram	O
presentes	O
na	O
reunião	O
os	O
candidatos	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
Izaias	B-PER
Santana	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
.	O

Jacareí	B-LOC
tem	O
211	O
mil	O
habitantes	O
e	O
a	O
maioria	O
da	O
população	O
pode	O
votar	O
:	O
são	O
155.757	O
eleitores	O
.	O

O	O
atual	O
prefeito	O
de	O
e	O
candidato	O
a	O
reeleição	O
pelo	O
PT	O
,	O
Hamilton	B-PER
Mota	I-PER
,	O
pretende	O
dar	O
continuidade	O
ao	O
mandato	O
que	O
iniciou	O
em	O
2009	O
.	O

Aquilo	O
que	O
fizemos	O
na	O
região	O
central	O
de	O
construção	O
de	O
parques	O
descentralizar	O
isso	O
levando	O
academia	O
e	O
parques	O
para	O
outras	O
regiões	O
da	O
cidade	O
”	O
,	O
disse	O
Mota	B-PER
.	O

Após	O
três	O
mandatos	O
como	O
vereador	O
,	O
Adriano	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
lança	O
pela	O
primeira	O
vez	O
sua	O
candidatura	O
a	O
prefeito	O
.	O

Izaías	O
Santana	B-PER
é	O
o	O
candidato	O
do	O
PSDB	O
.	O

A	O
representante	O
do	O
PSOL	O
é	O
Suzete	B-PER
Chaffin	I-PER
.	O

Suzete	B-PER
é	O
professora	O
e	O
funcionária	O
pública	O
aposentada	O
pelo	O
Instituto	O
Brasileiro	O
de	O
Geografia	O
e	O
Estatística	O
(	O
IBGE	O
)	O
e	O
pretende	O
fazer	O
um	O
governo	O
voltado	O
para	O
os	O
trabalhadores	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Compromisso	O
da	O
agenda	O
oficial	O
de	O
Governo	O
Tarde	O
-	O
Caminhadas	O
e	O
bandeiradas	O
pela	O
capital	O
Noite	O
-	O
Compromisso	O
de	O
campanha	O
em	O
Alto	O
Alegre	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
oficial	O
de	O
Governo	O
Tarde	O
-	O
Gravação	O
de	O
programa	O
eleitoral	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
em	O
bairros	O
de	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Compromissos	O
de	O
campanha	O
e	O
visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
familias	O
evangélicas	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Reunião	O
interna	O
de	O
avaliação	O
da	O
campanha	O
,	O
no	O
antigo	O
CAT	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
reunião	O
com	O
um	O
grupo	O
de	O
mães	O
de	O
Boa	O
Vista	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
A	O
definir	O
de	O
acordo	O
com	O
a	O
programação	O
do	O
funeral	O
de	O
Eduardo	O
Campos	B-PER

Neudo	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Reuniões	O
em	O
Rorainópolis	O
durante	O
todo	O
o	O
dia	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Visita	O
às	O
Lojas	O
do	O
Buritis	O
(	O
Barracão	O
da	O
Gente	O
)	O
Tarde	O
-	O
Bandeiraço	O
e	O
caminhada	O
pelo	O
bairro	O
13	O
de	O
Setembro	O
Noite	O
-	O
Grande	O
comício	O
no	O
Bairro	O
Pintolândia	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Caminhadas	O
e	O
bandeiradas	O
Noite	O
-	O
Grande	O
reunião	O
de	O
encerramento	O
da	O
Campanha	O
,	O
no	O
Pintoländia	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
à	O
familias	O
evangélicas	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
representantes	O
de	O
segmentos	O
de	O
classe	O
Tarde	O
-	O
Reunião	O
com	O
líderes	O
de	O
bairro	O
Noite	O
-	O
Comício	O
no	O
bairro	O
Santa	O
Luzia	O

Em	O
Boa	B-LOC
Vista	I-LOC
,	O
o	O
candidato	O
ao	O
governo	O
de	O
Roraima	B-LOC
,	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	B-LOC
)	O
,	O
votou	O
às	O
9h10	O
deste	O
domingo	O
(	O
5	O
)	O
,	O
na	O
Faculdade	O
Cathedral	O
,	O
no	O
bairro	O
Caçari	O
,	O
zona	O
Leste	O
da	O
capital	O
.	O

Entretanto	O
,	O
tudo	O
foi	O
feito	O
para	O
facilitar	O
a	O
candidatura	O
dos	O
outros	O
três	O
candidatos	O
''	O
,	O
disse	O
Hamilton	B-PER
,	O
acrescentando	O
que	O
o	O
dia	O
é	O
especial	O
.	O

Ibope	O
Candidato	O
pela	O
coligação	O
''Alternativa	O
de	O
esquerda	O
para	O
Roraima	O
''	O
(	O
PSOL	O
e	O
PSTU	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
é	O
o	O
quarto	O
colocado	O
nas	O
pesquisas	O
de	O
intenção	O
de	O
voto	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
de	O
Governo	O
Tarde	O
-	O
Compromissos	O
de	O
Campanha	O
Eleitoral	O
Noite	O
-	O
Debate	O
com	O
os	O
candidatos	O
ao	O
Governo	O
de	O
Roraima	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Debate	O
com	O
os	O
candidatos	O
ao	O
Governo	O
de	O
Roraima	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Bandeiraço	O
em	O
Mucajaí	O
Tarde	O
-	O
Caminhada	O
pelos	O
bairros	O
de	O
Mucajaí	O
Noite	O
-	O
Grande	O
reunião	O
no	O
bairro	O
Nova	O
Jerusalém	O
,	O
em	O
Mucajaí	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Compromissos	O
da	O
agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Viagem	O
para	O
o	O
município	O
de	O
Uiramutã	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
em	O
bairros	O
da	O
cidade	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
famílias	O
evangélicas	O
de	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Visita	O
a	O
Entre	O
Rios	O
,	O
no	O
município	O
de	O
Tarde	O
-	O
Visita	O
à	O
Feira	O
de	O
Agronegócio/Feira	O
da	O
Banana	O
-	O
Caminhada	O
pela	O
sede	O
de	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
em	O
Caracaraí	B-LOC
,	O
no	O
bairro	O
Reis	O
Magos	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã/Tarde/Noite	O
-	O
Compromissos	O
de	O
campanha	O
no	O
Sul	O
de	O
Roraima	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Sabatina	O
na	O
UFRR	O
e	O
reunião	O
com	O
moradores	O
do	O
bairro	O
São	O
Francisco	B-PER

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Compromissos	O
da	O
agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Bandeiradas	O
e	O
caminhadas	O
nos	O
bairros	O
da	O
Capital	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
em	O
bairros	O
da	O
cidade	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Gravação	O
de	O
Programas	O
Eleitorais	O
Tarde	O
-	O
Sabatina	O
na	O
UFRR	O
Noite	O
-	O
Visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
famílias	O
evangélicas	O
de	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
representantes	O
de	O
entidades	O
de	O
classe	O
Tarde	O
-	O
Reunião	O
com	O
lideranças	O
do	O
interior	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
moradores	O
nos	O
bairros	O
Raiar	O
do	O
Sol	O
,	O
Centenário	O
e	O
Cinturão	O
Verde	O

Hamilton	B-PER
Bernardes	I-PER
,	O
do	O
PSB	O
,	O
foi	O
eleito	O
prefeito	O
de	O
Pedreira	B-LOC
(	O
SP	O
)	O
para	O
os	O
próximos	O
quatro	O
anos	O
,	O
neste	O
domingo	O
(	O
2	O
)	O
.	O

Servidor	O
público	O
federal	O
,	O
Bernardes	B-PER
tem	O
59	O
anos	O
e	O
nasceu	O
em	O
Tupã	B-LOC
(	O
SP	B-LOC
)	O
.	O

Estatísticas	O
Pedreira	B-LOC
tem	O
46	O
mil	O
habitantes	O
,	O
entre	O
eles	O
,	O
33,6	O
mil	O
aptos	O
para	O
votar	O
nas	O
eleições	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
quinta-feira	O
(	O
13	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
visitou	O
o	O
bairro	O
Vila	O
Edna	O
e	O
conversou	O
com	O
os	O
moradores	O
sobre	O
seus	O
planos	O
para	O
habitação	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
fez	O
campanha	O
no	O
PAM	O
da	O
Rodoviária	O
,	O
onde	O
falou	O
sobre	O
suas	O
idéias	O
para	O
saúde	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
quinta-feira	O
(	O
13	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Visita	O
o	O
PAM	O
da	O
Rodoviária	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Caminhada	O
no	O
Conjunto	O
Habitacional	O
Parque	O
da	O
Montanha	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
terça-feira	O
(	O
10	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Estará	O
na	O
Vila	O
Áurea	O
fazendo	O
campanha	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Irá	O
ao	O
PAM	O
de	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
para	O
falar	O
com	O
eleitores	O
.	O

Confira	O
a	O
agenda	O
dos	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
12	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Faz	O
caminhada	O
em	O
vários	O
bairros	O
de	O
Guarujá	B-LOC
e	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Faz	O
corpo	O
a	O
corpo	O
com	O
moradores	O
do	O
Pae	O
Cará	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
terça-feira	O
(	O
11	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
esteve	O
no	O
Pronto	O
Socorro	O
de	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
e	O
falou	O
sobre	O
suas	O
propostas	O
para	O
saúde	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
fez	O
campanha	O
no	O
bairro	O
Vila	O
Áurea	O
,	O
onde	O
falou	O
sobre	O
suas	O
idéias	O
para	O
o	O
bairro	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
segunda-feira	O
(	O
10	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
esteve	O
na	O
estação	O
rodoviária	O
do	O
município	O
e	O
visitou	O
o	O
PAM	O
da	O
Rodoviária	O
,	O
uma	O
das	O
principais	O
unidades	O
de	O
saúde	O
de	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
fez	O
campanha	O
no	O
bairro	O
Pae	O
Cará	O
,	O
em	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
.	O

``	O
Quero	O
falar	O
para	O
você	O
,	O
morador	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
que	O
vou	O
cotnratar	O
mais	O
médicos	O
,	O
colocar	O
pediataras	O
em	O
todas	O
as	O
unidades	O
,	O
vou	O
reabrir	O
as	O
unidades	O
que	O
estão	O
fechadas	O
e	O
reformá-las	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Faz	O
corpo	O
a	O
corpo	O
com	O
eleitores	O
no	O
bairro	O
Pae	O
Cará	O
,	O
em	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Fala	O
com	O
eleitores	O
em	O
frente	O
ao	O
PAM	O
da	O
Rodoviária	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
sexta-feira	O
(	O
7	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
esteve	O
na	O
feira	O
livre	O
do	O
bairro	O
Santo	O
Antônio	O
acompanhado	O
de	O
Gilberto	O
Benzi	O
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
que	O
disputou	O
o	O
primeiro	O
turno	O
da	O
corrida	O
pela	O
prefeitura	O
e	O
agora	O
está	O
apoiando	O
Suman	B-PER
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
fez	O
campanha	O
no	O
bairro	O
Perequê	O
onde	O
ouviu	O
reclamações	O
sobre	O
falta	O
de	O
creches	O
na	O
região	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Manhã	O
-	O
Corpo	O
a	O
corpo	O
com	O
moradores	O
do	O
Perequê	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Vai	O
à	O
feira-livre	O
do	O
bairro	O
Santo	O
Antônio	O
para	O
apresentar	O
propostas	O
.	O

Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
,	O
Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Marcelo	B-PER
Evangelista	I-PER
(	O
PEN	O
)	O
e	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
tentam	O
conquistar	O
a	O
maior	O
parte	O
dos	O
10.185.416	O
votos	O
.	O

Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
Calmon	I-PER
concluiu	O
o	O
curso	O
de	O
Direito	O
na	O
Universidade	O
Federal	O
da	O
Bahia	O
(	O
UFBA	O
)	O
no	O
ano	O
de	O
1968	O
.	O

Geddel	B-PER
Quadros	I-PER
Quadros	I-PER
Quadros	I-PER
Natural	O
de	O
Salvador	B-LOC
e	O
formado	O
em	O
Administração	O
de	O
Empresas	O
pela	O
Universidade	O
Nacional	O
de	O
Brasília	O
(	O
UNB	O
)	O
,	O
Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
tenta	O
vaga	O
ao	O
Senado	O
aos	O
65	O
anos	O
.	O

Hamilton	B-PER
Moreira	I-PER
Moreira	I-PER
Pedagogo	O
e	O
educador	O
na	O
rede	O
municipal	O
de	O
Salvador	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
foi	O
dirigente	O
da	O
Central	O
Única	O
dos	O
Trabalhadores	O
(	O
CUT-BA	O
)	O
entre	O
1993	O
e	O
1996	O
.	O

Marcelo	B-PER
Augusto	I-PER
Augusto	I-PER
Souza	O
43	O
anos	O
,	O
casado	O
e	O
natural	O
da	O
cidade	O
de	O
Valença	B-LOC
,	O
no	O
Baixo	O
Sul	B-LOC
baiano	O
.	O

Otto	B-PER
Roberto	I-PER
Roberto	I-PER
Roberto	I-PER
Roberto	I-PER
Natural	O
de	O
Ruy	B-PER
Barbosa	I-PER
,	O
na	O
Chapada	B-LOC
Diamantina	I-LOC
,	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
tem	O
67	O
anos	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
5	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
passou	O
o	O
dia	O
em	O
Brasília	O
e	O
não	O
teve	O
compromisso	O
de	O
campanha	O
em	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
fez	O
campanha	O
no	O
bairro	O
Pitangueiras	O
onde	O
ouviu	O
reclamações	O
sobre	O
falta	O
de	O
segurança	O
e	O
água	O
durante	O
as	O
festas	O
de	O
fim	O
de	O
ano	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Pesquisa	O
Ibope	O
divulgada	O
neste	O
sábado	O
(	O
4	O
)	O
aponta	O
os	O
seguintes	O
percentuais	O
de	O
intenção	O
de	O
votos	O
válidos	O
na	O
disputa	O
pela	O
vaga	O
da	O
Bahia	B-LOC
ao	O
Senado	O
:	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
:	O
47	O
%	O
Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
:	O
43	O
%	O
Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
7	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
2	O
%	O
Marcelo	B-PER
Evangelista	I-PER
(	O
PEN	O
)	O
:	O
1	O
%	O

Votos	O
totais	O
:	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
:	O
33	O
%	O
Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
:	O
31	O
%	O
Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
5	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Marcelo	B-PER
Evangelista	I-PER
(	O
PEN	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Branco/Nulo	O
:	O
12	O
%	O
Indecisos	O
:	O
17	O
%	O

No	O
levantamento	O
anterior	O
,	O
divulgado	O
em	O
25	O
de	O
setembro	O
,	O
Geddel	B-PER
aparecia	O
com	O
33	O
%	O
e	O
Otto	B-PER
tinha	O
29	O
%	O
.	O

De	O
acordo	O
com	O
a	O
pesquisa	O
Ibope	O
divulgada	O
na	O
última	O
quinta-feira	O
(	O
2	O
)	O
,	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
tem	O
38	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto	O
,	O
Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
aparece	O
com	O
31	O
%	O
,	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
vem	O
em	O
seguida	O
com	O
19	O
%	O
,	O
e	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
3	O
%	O
.	O

Se	O
forem	O
excluídos	O
os	O
votos	O
brancos	O
e	O
nulos	O
e	O
dos	O
eleitores	O
que	O
se	O
declaram	O
indecisos	O
,	O
mesmo	O
procedimento	O
utilizado	O
pela	O
Justiça	O
Eleitoral	O
para	O
divulgar	O
o	O
resultado	O
oficial	O
da	O
eleição	O
,	O
ou	O
seja	O
,	O
se	O
forem	O
computados	O
apenas	O
os	O
votos	O
válidos	O
,	O
Chico	B-PER
tem	O
42	O
%	O
,	O
Suely	B-PER
,	O
34	O
%	O
,	O
Ângela	B-PER
,	O
21	O
%	O
,	O
e	O
Hamilton	B-PER
,	O
3	O
%	O
.	O

Encomendada	O
pela	O
Rede	O
Amazônica	O
,	O
a	O
pesquisa	O
foi	O
a	O
terceira	O
do	O
Ibope	O
após	O
o	O
registro	O
das	O
candidaturas	O
e	O
a	O
primeira	O
após	O
a	O
renúncia	O
de	O
Neudo	O
Campos	B-PER
,	O
que	O
indicou	O
sua	O
mulher	O
Suely	B-PER
Campos	I-PER
para	O
concorrer	O
ao	O
governo	O
.	O

Nas	O
duas	O
pesquisas	O
anteriores	O
do	O
Ibope	O
,	O
também	O
encomendadas	O
pela	O
Rede	O
Amazônica	O
,	O
Neudo	O
Campos	B-PER
ainda	O
estava	O
na	O
disputa.Votação	O
Segundo	O
as	O
assessorias	O
dos	O
quatro	O
candidatos	O
,	O
todos	O
eles	O
irão	O
votar	O
de	O
manhã	O
.	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
irá	O
à	O
escola	O
estadual	O
Oswaldo	O
Cruz	O
,	O
no	O
Centro	O
de	O
,	O
às	O
8h	O
,	O
mesmo	O
horário	O
em	O
que	O
o	O
candidato	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
votará	O
na	O
escola	O
estadual	O
Monteiro	O
Lobato	O
,	O
também	O
no	O
Centro	O
da	O
capital	O
.	O

O	O
candidato	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
votará	O
às	O
9h	O
na	O
Faculdade	O
Cathedral	O
,	O
localizada	O
no	O
bairro	O
Caçari	O
,	O
zona	O
Leste	O
de	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
irá	O
votar	O
na	O
escola	O
estadual	O
Gonçalves	O
Dias	O
,	O
também	O
no	O
bairro	O
Caçari	O
,	O
às	O
9h30	O
.	O

Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
–	O
33	O
%	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
:	O
29	O
%	O
Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
4	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Marcelo	B-PER
Evangelista	I-PER
(	O
PEN	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Branco/Nulo	O
:	O
14	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
18	O
%	O

No	O
levantamento	O
anterior	O
,	O
divulgado	O
no	O
dia	O
11	O
de	O
setembro	O
,	O
Geddel	B-PER
tinha	O
36	O
%	O
,	O
Otto	B-PER
,	O
27	O
%	O
,	O
e	O
Eliana	B-PER
,	O
4	O
%	O
.	O

Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
–	O
36	O
%	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
:	O
27	O
%	O
Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
4	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
2	O
%	O
Marcelo	B-PER
Evangelista	I-PER
(	O
PEN	O
)	O
:	O
2	O
%	O
Branco/Nulo	O
:	O
13	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
16	O
%	O

No	O
levantamento	O
anterior	O
,	O
divulgado	O
no	O
dia	O
27	O
de	O
agosto	O
,	O
Geddel	B-PER
tinha	O
35	O
%	O
,	O
Otto	B-PER
,	O
17	O
%	O
,	O
e	O
Eliana	B-PER
,	O
4	O
%	O
.	O

Pesquisa	O
Ibope	O
divulgada	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
27	O
)	O
aponta	O
que	O
o	O
ex-ministro	O
Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
tem	O
35	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
votos	O
para	O
o	O
Senado	O
.	O

Na	O
sequência	O
,	O
o	O
vice-governador	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
aparece	O
com	O
17	O
%	O
.	O

A	O
jurista	O
Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
tem	O
4	O
%	O
.	O

O	O
candidato	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
tem	O
1	O
%	O
.	O

Adson	B-PER
Gomes	I-PER
,	O
que	O
substituiu	O
a	O
candidata	O
Idalba	B-PER
Marins	I-PER
,	O
que	O
tinha	O
1	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto	O
,	O
está	O
com	O
o	O
mesmo	O
1	O
%	O
.	O

Geddel	B-PER
Vieira	I-PER
Vieira	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
–	O
35	O
%	O
Otto	B-PER
Alencar	I-PER
(	O
PSD	O
)	O
:	O
17	O
%	O
Eliana	B-PER
Calmon	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
4	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Adson	B-PER
Gomes	I-PER
(	O
PEN	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Branco/Nulo	O
:	O
20	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
21	O
%	O

O	O
atual	O
prefeito	O
de	O
,	O
João	O
Henrique	O
(	O
PP	O
)	O
,	O
registrou	O
o	O
seu	O
por	O
volta	O
das	O
16h20	O
no	O
Colégio	O
Sartre	O
,	O
no	O
bairro	O
de	O
Itaigara	O
,	O
em	O
Salvador	B-LOC
,	O
neste	O
domingo	O
(	O
7	O
)	O
,	O
quando	O
ocorre	O
o	O
primeiro	O
turno	O
das	O
eleições	O
municipais	O
.	O

``	O
Estou	O
querendo	O
que	O
quem	O
vença	O
faça	O
por	O
Salvador	B-LOC
muito	O
,	O
muito	O
mais	O
do	O
que	O
eu	O
fiz	O
,	O
se	O
puder	O
faça	O
muito	O
mais	O
do	O
que	O
eu	O
fiz	O
.	O

A	O
seca	O
agrava	O
os	O
problemas	O
,	O
o	O
aumento	O
de	O
veículos	O
nas	O
ruas	O
agrava	O
o	O
problema	O
do	O
trânsito	O
,	O
Salvador	B-LOC
não	O
tem	O
ainda	O
transporte	O
de	O
massa	O
de	O
qualidade	O
,	O
então	O
a	O
opção	O
pelo	O
transporte	O
individual	O
praticamente	O
é	O
a	O
opção	O
preferida	O
pela	O
maioria	O
.	O

Fim	O
de	O
votação	O
O	O
primeiro	O
turno	O
das	O
eleições	O
municipais	O
foi	O
encerrado	O
às	O
17h	O
em	O
Salvador	B-LOC
e	O
em	O
toda	O
a	O
Bahia	B-LOC
.	O

Salvador	B-LOC
tem	O
seis	O
candidatos	O
a	O
prefeito	O
.	O

Os	O
principais	O
concorrentes	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
e	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
votaram	O
no	O
turno	O
da	O
manhã	O
.	O

Além	O
deles	O
,	O
disputam	O
o	O
cargo	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
e	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

De	O
acordo	O
com	O
o	O
TRE	O
,	O
86.661	O
títulos	O
foram	O
cancelados	O
em	O
Salvador	B-LOC
.	O

Salvador	B-LOC
tem	O
seis	O
candidatos	O
a	O
prefeito	O
.	O

Os	O
principais	O
concorrentes	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
e	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
votaram	O
no	O
turno	O
da	O
manhã	O
.	O

Além	O
deles	O
,	O
disputam	O
o	O
cargo	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
e	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

De	O
acordo	O
com	O
o	O
TRE	O
,	O
86.661	O
títulos	O
foram	O
cancelados	O
em	O
Salvador	B-LOC
.	O

O	O
micro-empresário	O
Guilherme	O
Santana	O
chegou	O
às	O
17h05	O
deste	O
domingo	O
(	O
7	O
)	O
na	O
Escola	O
Politécnica	O
da	O
Universidade	O
Federal	O
da	O
Bahia	O
(	O
Ufba	O
)	O
,	O
em	O
Salvador	B-LOC
,	O
e	O
se	O
deparou	O
com	O
os	O
portões	O
fechados	O
.	O

Salvador	B-LOC
tem	O
seis	O
candidatos	O
a	O
prefeito	O
.	O

Os	O
principais	O
concorrentes	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
e	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
votaram	O
no	O
turno	O
da	O
manhã	O
.	O

Além	O
deles	O
,	O
disputam	O
o	O
cargo	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
e	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

De	O
acordo	O
com	O
o	O
TRE	O
,	O
86.661	O
títulos	O
foram	O
cancelados	O
em	O
Salvador	B-LOC
.	O

Participaram	O
do	O
encontro	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
e	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

Nas	O
considerações	O
finais	O
,	O
o	O
primeiro	O
a	O
falar	O
foi	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
.	O

Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
agradeceu	O
a	O
Deus	O
,	O
à	O
população	O
e	O
aos	O
familiares	O
,	O
acrescentando	O
estar	O
``	O
tranquilo	O
''	O
por	O
causa	O
do	O
estímulo	O
que	O
tem	O
recebido	O
dos	O
cidadãos	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
iniciou	O
a	O
despedida	O
lembrando	O
a	O
morte	O
de	O
um	O
líder	O
do	O
movimento	O
sem-teto	O
que	O
,	O
segundo	O
afirmou	O
,	O
foi	O
vítima	O
de	O
bala	O
perdida	O
.	O

Todos	O
aqui	O
participaram	O
do	O
governo	O
João	O
Henrique	O
,	O
colaboraram	O
para	O
o	O
caos	O
que	O
aqui	O
está	O
,	O
o	O
PT	O
,	O
o	O
DEM	O
,	O
o	O
PDMB	O
,	O
inclusive	O
o	O
partido	O
de	O
aqui	O
e	O
o	O
partido	O
do	O
bispo	O
Marinho	B-PER
.	O

ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
iniciou	O
a	O
finalização	O
também	O
agradecendo	O
a	O
Deus	O
,	O
à	O
família	O
e	O
à	O
população	O
.	O

Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
encerrou	O
enfatizando	O
o	O
seu	O
número	O
nas	O
urnas	O
.	O

``	O
Eu	O
quero	O
agadecer	O
a	O
Deus	O
,	O
a	O
todas	O
as	O
pessoas	O
que	O
trabalharam	O
na	O
minha	O
campanha	O
,	O
a	O
minha	O
família	O
,	O
ao	O
meu	O
vice	O
que	O
está	O
aí	O
,	O
que	O
é	O
do	O
subúrbio	O
,	O
Antonio	B-PER
Neto	I-PER
,	O
e	O
dizer	O
pra	O
vocês	O
o	O
seguinte	O
,	O
anote	O
aí	O
:	O
50	O
-25-10	O
é	O
igual	O
a	O
15	O
.	O

Agora	O
,	O
eu	O
quero	O
dizer	O
para	O
Hamilton	B-PER
,	O
que	O
eu	O
participei	O
e	O
fiz	O
,	O
você	O
não	O
participa	O
e	O
não	O
faz	O
.	O

Ou	O
seja	O
,	O
se	O
você	O
quer	O
realmente	O
mudar	O
,	O
só	O
tem	O
um	O
jeito	O
,	O
que	O
é	O
28	O
,	O
então	O
,	O
vou	O
chamar	O
,	O
vamos	O
lá	O
:	O
Salvador	B-PER
tem	O
jeito	O
,	O
chame	O
Mário	B-PER
pra	O
rádio	O
,	O
meus	O
três	O
amigos	O
deputados	O
aqui	O
para	O
Brasília	B-LOC
,	O
Hamilton	B-PER
na	O
resistência	O
e	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
prefeito	O
,	O
que	O
com	O
certeza	O
,	O
você	O
vai	O
ter	O
escolhido	O
o	O
melhor	O
.	O

A	O
eleição	O
para	O
definir	O
o	O
próximo	O
prefeito	O
de	O
(	O
SP	O
)	O
será	O
disputada	O
no	O
segundo	O
turno	O
por	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
e	O
Graciela	B-PER
Ambrósio	O
(	O
PP	O
)	O
.	O

Segundo	O
a	O
Justiça	O
Eleitoral	O
,	O
Ferreira	B-PER
teve	O
64.527	O
votos	O
,	O
o	O
que	O
representa	O
38,14	O
%	O
do	O
total	O
.	O

Graciela	B-PER
Ambrósio	O
,	O
que	O
como	O
vereadora	O
fez	O
oposição	O
ao	O
atual	O
governo	O
no	O
município	O
,	O
entrou	O
pela	O
primeira	O
vez	O
na	O
disputa	O
pela	O
Prefeitura	O
.	O

Também	O
estreante	O
na	O
disputa	O
pelo	O
cargo	O
no	O
Executivo	O
,	O
o	O
secretário	O
de	O
Saúde	O
e	O
de	O
Desenvolvimento	O
de	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
,	O
é	O
o	O
postulante	O
que	O
entrou	O
nas	O
eleições	O
com	O
o	O
apoio	O
do	O
atual	O
prefeito	O
e	O
presidente	O
do	O
PSDB	O
na	O
cidade	O
,	O
Sidnei	O
Franco	O
da	O
Rocha	O
–	O
reeleito	O
nas	O
últimas	O
eleições	O
.	O

Em	O
seu	O
programa	O
de	O
governo	O
,	O
Ferreira	B-PER
tem	O
como	O
itens	O
a	O
construção	O
de	O
novas	O
unidades	O
de	O
saúde	O
e	O
creches	O
,	O
a	O
criação	O
de	O
uma	O
escola	O
profissionalizante	O
e	O
de	O
um	O
programa	O
municipal	O
de	O
habitação	O
,	O
bem	O
como	O
de	O
um	O
parque	O
de	O
ciência	O
e	O
inovação	O
.	O

Seu	O
vice-candidato	O
na	O
coligação	O
“	O
Para	O
Franca	B-LOC
continuar	O
crescendo	O
”	O
é	O
Fernando	O
Baldochi	O
(	O
PMDB	O
)	O
.	O

Ir	O
atrás	O
de	O
trabalho	O
,	O
ir	O
atrás	O
do	O
eleitor	O
,	O
explicar	O
para	O
ele	O
as	O
nossas	O
propostas	O
de	O
uma	O
maneira	O
transparente	O
e	O
simples	O
para	O
que	O
,	O
principalmente	O
,	O
ele	O
possa	O
ter	O
segurança	O
naquilo	O
que	O
a	O
gente	O
está	O
falando	O
”	O
,	O
disse	O
Ferreira	B-PER
após	O
a	O
confirmação	O
de	O
que	O
haveria	O
segundo	O
turno	O
.	O

Durante	O
sua	O
campanha	O
,	O
a	O
Graciela	B-PER
criticou	O
a	O
atual	O
gestão	O
por	O
problemas	O
no	O
transito	O
e	O
por	O
filas	O
nas	O
cirurgias	O
eletivas	O
do	O
município	O
.	O

Seu	O
vice-candidato	O
na	O
coligação	O
“	O
Franca	B-LOC
melhor	O
e	O
mais	O
humana	O
”	O
é	O
Gilson	B-PER
de	O
Souza	O
Filho	O
(	O
PSC	O
)	O
.	O

Agora	O
o	O
eleitor	O
vai	O
ter	O
que	O
decidir	O
entre	O
Alexandre	B-PER
e	O
Graciela	B-PER
.	O

Nós	O
vamos	O
intensificar	O
a	O
nossa	O
campanha	O
,	O
mostrando	O
que	O
as	O
nossas	O
propostas	O
são	O
as	O
melhores	O
para	O
Franca	B-LOC
.	O

Há	O
muito	O
o	O
que	O
melhorar.	O
”	O
BiografiasNatural	O
de	O
Pedregulho	O
(	O
SP	O
)	O
,	O
Graciela	B-PER
Ambrósio	O
,	O
de	O
48	O
anos	O
,	O
é	O
titular	O
da	O
Delegacia	O
da	O
Mulher	O
(	O
DDM	O
)	O
há	O
22	O
anos	O
e	O
está	O
em	O
seu	O
terceiro	O
mandato	O
como	O
vereadora	O
em	O
Franca	B-LOC
.	O

Médico	O
veterinário	O
e	O
professor	O
universitário	O
natural	O
de	O
Ribeirão	B-LOC
Preto	I-LOC
(	O
SP	B-LOC
)	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
,	O
de	O
44	O
anos	O
,	O
é	O
funcionário	O
público	O
há	O
cerca	O
de	O
20	O
anos	O
em	O
Franca	B-LOC
.	O

É	O
filiado	O
ao	O
PSDB	O
desde	O
2011.Resultado	O
completo	O
da	O
eleição	O
para	O
prefeito	O
em	O
Franca	B-LOC
:	O
VOTOS	O
VÁLIDOS	O
(	O
excluindo	O
brancos	O
e	O
nulos	O
)	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
:	O
64.527	O
(	O
38,14	O
%	O
)	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
:	O
49.815	O
(	O
29,44	O
%	O
)	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
26.205	O
(	O
15,49	O
%	O
)	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
:	O
19.495	O
(	O
11,52	O
%	O
)	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
PV	O
)	O
:	O
7.455	O
(	O
4,41	O
%	O
)	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
PTC	O
)	O
:	O
932	O
(	O
0,55	O
%	O
)	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
756	O
(	O
0,45	O
%	O
)	O
OUTROS	O
RESULTADOS	O
Brancos	O
:	O
8.777	O
(	O
4,70	O
%	O
)	O
Nulos	O
:	O
8.724	O
(	O
4,67	O
%	O
)	O
Abstenção	O
:	O
37.345	O
(	O
16,67	O
%	O
)	O

Para	O
ler	O
mais	O
notícias	O
do	O
G1	O
Ribeirão	O
e	O
Franca	B-LOC
,	O
clique	O
em	O
g1.globo.com/ribeirao	O
.	O

Siga	O
também	O
o	O
G1	O
Ribeirão	O
e	O
Franca	B-LOC
no	O
Twitter	O
e	O
por	O
RSS	O
.	O

Segundo	O
o	O
Ibope	O
,	O
a	O
eleição	O
em	O
Salvador	B-LOC
será	O
decidida	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
,	O
considerando	O
os	O
votos	O
válidos	O
:	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
-	O
43	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
votoACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
-	O
37	O
%	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
-	O
9	O
%	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
-	O
6	O
%	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
-	O
3	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
-	O
2	O
%	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
-	O
34	O
%	O
das	O
intenções	O
de	B-PER
voto	I-PER
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
-	O
29	B-PER
%	I-PER
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
-	O
7	O
%	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
-	O
5	O
%	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
-	O
3	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
-	O
2	O
%	O
Branco/Nulo	O
-	O
11	O
%	O
Indecisos	O
-	O
9	O
%	O

Pesquisas	O
anteriores	O
A	O
primeira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
3	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
13	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
6	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
tinha	O
pontuado	O
.	O

A	O
segunda	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
24	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
16	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
5	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
pontou	O
.	O

A	O
terceira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
13	O
de	O
setembro	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
39	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
27	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
6	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
3	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
,	O
2	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

A	O
quarta	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
27	O
de	O
setembro	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
Pelegrino	B-PER
,	O
34	O
%	O
;	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
31	O
%	O
;	O
Mário	O
Kertész	O
,	O
7	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
4	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
4	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
,	O
2	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Rejeição	O
Entre	O
os	O
candidatos	O
mencionados	O
pelos	O
eleitores	O
como	O
aqueles	O
em	O
quem	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
tem	O
36	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
aparece	O
com	O
34	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
tem	O
29	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
tem	O
20	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
aparece	O
com	O
19	O
%	O
e	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
tem	O
17	O
%	O
de	O
rejeição	O
.	O

Em	O
relação	O
à	O
pesquisa	O
anterior	O
,	O
a	O
candidata	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
oscilou	O
de	O
32	O
%	O
para	O
30	O
%	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
passou	O
de	O
27	O
%	O
para	O
25	O
%	O
,	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
foi	O
de	O
15	O
%	O
para	O
16	O
%	O
e	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
de	O
10	O
%	O
para	O
11	O
%	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
:	O
30	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto.Alexandre	O
Ferreira	B-PER
(	O
PSDB	O
)	O
:	O
25	O
%	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
16	O
%	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
:	O
11	O
%	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
PV	O
)	O
:	O
3	O
%	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
PTC	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Branco/nulo	O
:	O
4	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
9	O
%	O

Pesquisas	O
anterioresA	O
segunda	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
em	O
21	O
de	O
setembro	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
32	O
%	O
)	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
27	O
%	O
)	O
,	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
15	O
%	O
)	O
,	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
10	O
%	O
)	O
,	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
2	O
%	O
)	O
,	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
1	O
%	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
0	O
%	O
)	O
,	O
branco/	O
nulo	O
(	O
6	O
%	O
)	O
,	O
não	O
sabe/	O
não	O
respondeu	O
(	O
7	O
%	O
)	O
.	O

Rejeição	O
aos	O
candidatosO	O
Ibope	O
também	O
perguntou	O
em	O
quem	O
os	O
entrevistados	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
:	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
foi	O
o	O
mais	O
citado	O
,	O
com	O
índice	O
de	O
rejeição	O
de	O
39	O
%	O
.	O

Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
tem	O
24	O
%	O
;	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
,	O
22	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
,	O
22	O
%	O
;	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
,	O
21	O
%	O
;	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
,	O
20	O
%	O
;	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
,	O
18	O
%	O
.	O

Os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	O
Paulo	O
,	O
percorreram	O
,	O
nesta	O
quarta-feira	O
(	O
5	O
)	O
,	O
algumas	O
ruas	O
da	O
cidade	O
para	O
fazer	O
campanha	O
e	O
falar	O
com	O
eleitores	O
do	O
município	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
escolheu	O
o	O
distrito	O
de	O
Vicente	O
de	O
Carvalho	O
para	O
fazer	O
campanha	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
aproveitou	O
o	O
dia	O
para	O
visitar	O
os	O
bairros	O
de	O
Cachoeira	O
e	O
Santa	O
Clara	O
.	O

A	O
TV	O
Tribuna	O
irá	O
realizar	O
o	O
debate	O
entre	O
os	O
candidatos	O
à	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
que	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
.	O

Nesta	O
quarta	O
,	O
os	O
assessores	O
dos	O
candidatos	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
e	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
estiveram	O
na	O
sede	O
da	O
emissora	O
para	O
conhecer	O
as	O
regras	O
do	O
encontro	O
que	O
vai	O
discutir	O
as	O
principais	O
propostas	O
dos	O
dois	O
candidatos	O
.	O

Em	O
relação	O
à	O
pesquisa	O
anterior	O
,	O
a	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
foi	O
de	O
27	O
%	O
para	O
32	O
%	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
de	O
20	O
%	O
para	O
27	O
%	O
,	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
oscilou	O
de	O
19	O
%	O
para	O
15	O
%	O
,	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
de	O
14	O
%	O
para	O
10	O
%	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
:	O
32	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto.Alexandre	O
Ferreira	B-PER
(	O
PSDB	O
)	O
:	O
27	O
%	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
15	O
%	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
:	O
10	O
%	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
PV	O
)	O
:	O
2	O
%	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
PTC	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
0	O
%	O
Branco/nulo	O
:	O
6	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
7	O
%	O

Pesquisas	O
anterioresA	O
primeira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
em	O
31	O
de	O
agosto	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
27	O
%	O
)	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
20	O
%	O
)	O
,	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
19	O
%	O
)	O
,	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
14	O
%	O
)	O
,	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
2	O
%	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
1	O
%	O
)	O
,	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
0	O
%	O
)	O
,	O
branco/	O
nulo	O
(	O
7	O
%	O
)	O
,	O
não	O
sabe/	O
não	O
respondeu	O
(	O
11	O
%	O
)	O
.	O

Rejeição	O
aos	O
candidatosO	O
Ibope	O
também	O
perguntou	O
em	O
quem	O
os	O
entrevistados	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
:	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
foi	O
o	O
mais	O
citado	O
,	O
com	O
índice	O
de	O
rejeição	O
de	O
38	O
%	O
.	O

Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
tem	O
23	O
%	O
;	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
,	O
20	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
,	O
20	O
%	O
;	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
,	O
18	O
%	O
;	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
,	O
17	O
%	O
;	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
,	O
15	O
%	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
:	O
27	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
:	O
20	O
%	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
19	O
%	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
:	O
14	O
%	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
PV	O
)	O
:	O
2	O
%	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
PTC	O
)	O
:	O
0	O
%	O
Branco/nulo	O
:	O
7	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
11	O
%	O

Rejeição	O
Entre	O
os	O
candidatos	O
mencionados	O
pelos	O
eleitores	O
como	O
aqueles	O
em	O
quem	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
,	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
é	O
o	O
que	O
apresenta	O
maior	O
índice	O
de	O
rejeição	O
(	O
27	O
%	O
)	O
.	O

Em	O
seguida	O
,	O
aparecem	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
,	O
com	O
19	O
%	O
,	O
Ubiali	B-PER
,	O
com	O
19	O
%	O
,	O
Pelizaro	B-PER
,	O
com	O
18	O
%	O
,	O
Graciela	B-PER
,	O
com	O
16	O
%	O
,	O
e	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
,	O
com	O
15	O
%	O
.	O

Chiarelo	B-PER
apresentou	O
rejeição	O
de	O
14	O
%	O
.	O

Pesquisa	O
espontânea	O
Na	O
pesquisa	O
espontânea	O
,	O
em	O
que	O
o	O
entrevistador	O
não	O
diz	O
os	O
nomes	O
dos	O
candidatos	O
,	O
o	O
resultado	O
foi	O
:	O
Graciela	B-PER
,	O
18	O
%	O
;	O
Alexandre	B-PER
,	O
15	O
%	O
;	O
Ubiali	B-PER
,	O
12	O
%	O
;	O
Pelizaro	B-PER
,	O
7	O
%	O
;	O
Pimentel	B-PER
,	O
1	O
%	O
;	O
Não	O
sabe	O
/	O
não	O
respondeu	O
,	O
39	O
%	O
;	O
Branco/nulo	O
:	O
7	O
%	O
.	O

Chiarelo	B-PER
e	O
Bomba	B-PER
não	O
foram	O
citados	O
.	O

Em	O
Franca	B-LOC
os	O
três	O
itens	O
mais	O
citados	O
foram	O
o	O
passado	O
do	O
candidato	O
,	O
o	O
investimento	O
na	O
área	O
da	O
saúde	O
e	O
a	O
experiência	O
do	O
candidato	O
.	O

Na	O
página	O
especial	O
de	O
cobertura	O
das	O
eleições	O
em	O
Franca	B-LOC
você	O
também	O
pode	O
opinar	O
sobre	O
o	O
que	O
mais	O
preocupa	O
o	O
eleitor	O
e	O
compartilhar	O
nas	O
redes	O
sociais	O
.	O

A	O
pesquisa	O
foi	O
encomendada	O
pela	O
EPTV	O
RIBEIRÃO.Confira	O
as	O
declarações	O
dos	O
candidatos	O
:	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
“	O
Nós	O
precisamos	O
ter	O
força	O
nessa	O
eleição	O
.	O

Então	O
nós	O
crescemos	O
sete	O
pontos	O
,	O
é	O
o	O
candidato	O
que	O
mais	O
cresceu	O
,	O
diminuiu	O
a	O
rejeição	O
,	O
é	O
o	O
que	O
mais	O
diminuiu	O
,	O
os	O
outros	O
todos	O
cresceram	O
a	O
rejeição	O
,	O
então	O
nós	O
estamos	O
muito	O
felizes	O
”	O
,	O
disse.Cassiano	O
Pimentel	B-PER
(	O
PV	O
)	O
“	O
Por	O
mais	O
que	O
nós	O
tenhamos	O
levado	O
as	O
nossas	O
propostas	O
ela	O
não	O
consegue	O
ser	O
massificada	O
por	O
conta	O
da	O
falta	O
de	O
estrutura	O
do	O
Partido	O
Verde	O
.	O

É	O
muito	O
difícil	O
concorrer	O
com	O
as	O
estruturas	O
que	O
estão	O
colocadas	O
dos	O
outros	O
candidatos	O
”	O
,	O
afirmou.Delegada	O
Graciela	B-PER
(	O
PP	O
)	O
“	O
Estou	O
muito	O
feliz	O
por	O
estar	O
liderando	O
as	O
pesquisas	O
.	O

Isso	O
prova	O
que	O
nós	O
estamos	O
com	O
o	O
trabalho	O
no	O
caminho	O
certo	O
,	O
que	O
nosso	O
trabalho	O
está	O
certo	O
”	O
,	O
declarou.Gilson	O
Pelizaro	B-PER
(	O
PT	O
)	O
“	O
Os	O
bairros	O
que	O
nós	O
temos	O
visitado	O
,	O
nas	O
fábricas	O
de	O
trabalhadores	O
que	O
nós	O
temos	O
conversado	O
,	O
então	O
eu	O
sinto	O
que	O
essa	O
oscilação	O
que	O
teve	O
na	O
pesquisa	O
não	O
reflete	O
o	O
que	O
nós	O
estamos	O
sentindo.	O
”	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
“	O
Não	O
dá	O
para	O
acreditar	O
que	O
o	O
resultado	O
é	O
correto	O
,	O
acho	O
que	O
pelo	O
número	O
pequeno	O
de	O
entrevistados	O
.	O

Muitos	O
dos	O
500	O
nem	O
opinam	O
”	O
,	O
afirmou.Marcelo	O
Bomba	B-PER
(	O
PTC	O
)	O
“	O
Na	O
verdade	O
tem	O
várias	O
pesquisas	O
,	O
cada	O
uma	O
diz	O
uma	O
coisa	O
diferente	O
.	O

E	O
eu	O
reafirmo	O
o	O
que	O
eu	O
disse	O
a	O
respeito	O
da	O
primeira	O
pesquisa	O
:	O
só	O
as	O
urnas	O
que	O
vão	O
dizer	O
quem	O
é	O
que	O
está	O
falando	O
a	O
verdade.	O
”	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
“	O
Ela	O
nos	O
estimula	O
a	O
trabalhar	O
mais	O
,	O
porque	O
nós	O
queremos	O
ir	O
pro	O
segundo	O
turno	O
,	O
queremos	O
ganhar	O
essa	O
eleição	O
.	O

Nós	O
somos	O
realmente	O
mais	O
preparados	O
,	O
nós	O
vamos	O
trabalhar	O
muito	O
mais	O
porque	O
nós	O
queremos	O
estar	O
no	O
segundo	O
turno	O
e	O
ganhar	O
a	O
eleição	O
em	O
Franca	B-LOC
”	O
,	O
disse	O
.	O

Em	O
relação	O
à	O
pesquisa	O
anterior	O
,	O
a	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
foi	O
de	O
27	O
%	O
para	O
32	O
%	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
de	O
20	O
%	O
para	O
27	O
%	O
,	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
oscilou	O
de	O
19	O
%	O
para	O
15	O
%	O
,	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
de	O
14	O
%	O
para	O
10	O
%	O
.Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
PP	O
)	O
:	O
32	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto	O
.	O

Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
:	O
27	O
%	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
:	O
15	O
%	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
PT	O
)	O
:	O
10	O
%	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
PV	O
)	O
:	O
2	O
%	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
PTC	O
)	O
:	O
1	O
%	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
:	O
0	O
%	O
Branco/nulo	O
:	O
6	O
%	O
Não	O
sabe/não	O
respondeu	O
:	O
7	O
%	O
A	O
pesquisa	O
foi	O
realizada	O
entre	O
os	O
dias	O
18	O
e	O
20	O
de	O
setembro	O
.	O

A	O
pesquisa	O
está	O
registrada	O
no	O
Tribunal	O
Regional	O
Eleitoral	O
(	O
TRE-SP	O
)	O
,	O
sob	O
o	O
número	O
SP-01003/2012.Pesquisas	O
anteriores	O
A	O
primeira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
em	O
31	O
de	O
agosto	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
(	O
27	O
%	O
)	O
,	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
(	O
20	O
%	O
)	O
,	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
(	O
19	O
%	O
)	O
,	O
Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
(	O
14	O
%	O
)	O
,	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
(	O
2	O
%	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
(	O
1	O
%	O
)	O
,	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
(	O
0	O
%	O
)	O
,	O
branco/	O
nulo	O
(	O
7	O
%	O
)	O
,	O
não	O
sabe/	O
não	O
respondeu	O
(	O
11	O
%	O
)	O
.Rejeição	O
aos	O
candidatos	O
O	O
Ibope	O
também	O
perguntou	O
em	O
quem	O
os	O
entrevistados	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
:	O
Marcelo	B-PER
Bomba	I-PER
foi	O
o	O
mais	O
citado	O
,	O
com	O
índice	O
de	O
rejeição	O
de	O
38	O
%	O
.	O

Gilson	B-PER
Pelizaro	I-PER
tem	O
23	O
%	O
;	O
Marco	B-PER
Aurélio	O
Ubiali	B-PER
,	O
20	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Chiarelo	I-PER
,	O
20	O
%	O
;	O
Delegada	B-PER
Graciela	I-PER
,	O
18	O
%	O
;	O
Cassiano	B-PER
Pimentel	I-PER
,	O
17	O
%	O
;	O
Alexandre	B-PER
Ferreira	I-PER
,	O
15	O
%	O
.	O

O	O
segundo	O
turno	O
das	O
eleições	O
para	O
a	O
Prefeitura	O
de	O
Guarujá	B-LOC
será	O
disputado	O
entre	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
e	O
Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
.	O

Segundo	O
a	O
Justiça	O
Eleitoral	O
,	O
com	O
100	O
%	O
dos	O
votos	O
apurados	O
neste	O
domingo	O
(	O
2	O
)	O
,	O
Madi	B-PER
teve	O
66.147	O
votos	O
,	O
o	O
que	O
corresponde	O
a	O
43,17	O
%	O
dos	O
votos	O
válidos	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
recebeu	O
36.311	O
votos	O
,	O
o	O
equivalente	O
a	O
23,70	O
%	O
.	O

Confira	O
a	O
apuração	O
completa	O
em	O
Guarujá	B-LOC
,	O
incluindo	O
a	O
lista	O
com	O
os	O
vereadores	O
eleitos	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
,	O
que	O
substituiu	O
o	O
marido	O
Farid	O
,	O
ex-prefeito	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
na	O
disputa	O
,	O
comemorou	O
o	O
resultado	O
obtido	O
nas	O
urnas	O
,	O
mesmo	O
com	O
pouco	O
tempo	O
de	O
campanha	O
.	O

Afinal	O
,	O
temos	O
um	O
objetivo	O
maior	O
,	O
que	O
é	O
retomar	O
o	O
desenvolvimento	O
da	O
nossa	O
cidade	O
''	O
,	O
disse	O
Haifa	B-PER
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
nasceu	O
no	O
dia	O
10	O
de	O
junho	O
de	O
1972	O
.	O

Haifa	B-PER
substituiu	O
seu	O
marido	O
,	O
Farid	O
Madi	B-PER
,	O
que	O
teve	O
a	O
candidatura	O
indeferida	O
pela	O
Justiça	O
Eleitoral	O
.	O

Já	O
Valter	B-PER
Suman	I-PER
afirmou	O
,	O
em	O
entrevista	O
ao	O
G1	O
,	O
que	O
o	O
segundo	O
turno	O
é	O
uma	O
nova	O
eleição	O
.	O

Valter	B-PER
Suman	I-PER
nasceu	O
no	O
dia	O
29	O
de	O
setembro	O
de	O
1959	O
.	O

Já	O
foi	O
candidato	O
a	O
vice	O
na	O
candidatura	O
do	O
ex-prefeito	O
Farid	O
Madi	B-PER
.	O

Confira	O
o	O
resultado	O
final	O
nas	O
eleições	O
de	O
Guarujá	B-LOC
(	O
votos	O
válidos	O
)	O
:	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
-	O
66.147	O
votos	O
(	O
43,17	O
%	O
)	O
Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
-	O
36.311	O
votos	O
(	O
23,70	O
%	O
)	O
Gilberto	O
Benzi	O
(	O
PSDB	O
)	O
-	O
22.741	O
votos	O
(	O
14,84	O
%	O
)	O
Sidnei	O
Aranha	O
(	O
PC	O
do	O
B	O
)	O
-	O
8.679	O
votos	O
(	O
5,66	O
%	O
)	O
Adilson	O
de	O
Jesus	O
(	O
PMDB	O
)	O
-	O
5.368	O
votos	O
(	O
3,50	O
%	O
)	O
Val	O
Advogado	O
(	O
SD	O
)	O
-	O
3.858	O
votos	O
(	O
2,52	O
%	O
)	O
Professor	O
Valter	B-PER
Batista	O
(	O
REDE	O
)	O
-	O
3.300	O
votos	O
(	O
2,15	O
%	O
)	O
Duíno	O
(	O
PSC	O
)	O
-	O
3.224	O
votos	O
(	O
2,10	O
%	O
)	O
Angélica	O
Mariano	O
(	O
PTC	O
)	O
-	O
1.972	O
votos	O
(	O
1,29	O
%	O
)	O
Jonatas	O
Nunes	O
(	O
PSOL	O
)	O
-	O
840	O
votos	O
(	O
0,55	O
%	O
)	O
Rogério	O
Lima	O
(	O
PV	O
)	O
-	O
779	O
votos	O
(	O
0,51	O
%	O
)	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Festejo	O
de	O
Nossa	O
Senhora	O
do	O
Livramento	O
,	O
em	O
Caracaraí	O
Noite	O
-	O
Bandeiraço	O
no	O
Bairro	O
Raiar	O
do	O
Sol	O
,	O
em	O
Boa	B-LOC
Vista	I-LOC

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Compromissos	O
da	O
agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Bandeiradas	O
e	O
caminhadas	O
nos	O
bairros	O
da	O
Capital	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
em	O
bairros	O
da	O
cidade	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
lideranças	O
do	O
Interior	O
Tarde	O
-	O
Gravação	O
de	O
Programas	O
Eleitorais	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
moradores	O
nos	O
bairros	O
Nova	O
Cidade	O
,	O
Liberdade	O
e	O
Pricumã	O

Com	O
um	O
eleitorado	O
de	O
mais	O
de	O
225.501	O
mil	O
pessoas	O
,	O
a	O
cidade	O
de	O
Guarujá	B-LOC
,	O
no	O
litoral	O
de	O
São	B-LOC
Paulo	I-LOC
,	O
terá	O
11	O
candidatos	O
concorrendo	O
ao	O
cargo	O
de	O
prefeito	O
da	O
cidade	O
.	O

Adilson	B-PER
de	O
Jesus	B-PER
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Angélica	O
Mariano	B-PER
(	O
PTC	O
)	O
,	O
Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
,	O
Duíno	O
(	O
PSC	O
)	O
,	O
Gilberto	B-PER
Benzi	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
,	O
Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
,	O
Jonatas	B-PER
Nunes	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Professor	O
Valter	B-PER
Batista	B-PER
(	O
REDE	O
)	O
,	O
Rogério	O
Lima	O
(	O
PV	O
)	O
,	O
Sidnei	B-PER
Aranha	I-PER
(	O
PC	O
DO	O
B	O
)	O
e	O
Val	B-PER
Advogado	I-PER
(	O
SD	O
)	O
disputam	O
a	O
preferência	O
do	O
eleitorado	O
.	O

Adilson	B-PER
de	O
Jesus	B-PER
(	O
PMDB	O
)	O
É	O
formado	O
em	O
Engenharia	O
Civil	O
.	O

É	O
do	O
mesmo	O
partido	O
da	O
atual	O
prefeita	O
da	O
cidade	O
,	O
Maria	B-PER
Antonieta	O
.	O

Angélica	O
Mariano	B-PER
(	O
PTC	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
7	O
de	O
Dezembro	O
de	O
1966	O
.	O

Filha	O
do	O
ex-prefeito	O
Maurici	O
Mariano	B-PER
,	O
é	O
casada	O
e	O
tem	O
duas	O
filhas	O
.	O

Vice	O
:	O
Regina	B-PER
Mariano	I-PER
(	O
PTC	O
)	O
.	O

Dr.	B-PER
Valter	I-PER
Valter	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
29	O
de	O
Setembro	O
de	O
1959	O
.	O

Já	O
foi	O
candidato	O
a	O
vice	O
na	O
candidatura	O
do	O
ex-prefeito	O
Farid	B-PER
Madi	I-PER
.	O

Vice	O
:	O
Professor	O
Renato	B-PER
do	O
Gama	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
.	O

É	O
formado	O
em	O
Engenharia	O
Civil	B-LOC
e	O
foi	O
candidato	O
à	O
prefeito	O
da	O
cidade	O
em	O
2008	O
,	O
tendo	O
perdido	O
para	O
a	O
atual	O
prefeita	O
,	O
Maria	B-PER
Antonieta	O
de	O
Brito	B-PER
(	O
PMDB	O
)	O
.	O

Vice	O
:	O
Márcio	B-PER
Reis	I-PER
(	O
PSC	O
)	O
.	O

Gilberto	B-PER
Benzi	I-PER
(	O
PSDB	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
27	O
de	O
Janeiro	O
de	O
1968	O
.	O

Vice	O
:	O
Waldyr	B-PER
Tamburus	I-PER
(	O
PTB	O
)	O
.	O

Haifa	B-PER
Madi	I-PER
(	O
PPS	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
10	O
de	O
junho	O
de	O
1972	O
.	O

É	O
natural	O
de	O
Santos	B-PER
e	O
já	O
foi	O
deputada	O
estadual	O
.	O

Haifa	B-PER
está	O
substituindo	O
seu	O
marido	O
Farid	B-PER
Madi	I-PER
,	O
que	O
teve	O
a	O
candidatura	O
indeferida	O
pela	O
Justiça	O
Eleitoral	O
.	O

Vice	O
:	O
Dr.	B-PER
Miguel	I-PER
Miguel	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

Jonatas	B-PER
Nunes	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
6	O
de	O
Dezembro	O
de	O
1971	O
.	O

Nunes	B-PER
também	O
trabalha	O
como	O
livreiro	O
.	O

Professor	O
Valter	B-PER
Batista	B-PER
(	O
Rede	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
15	O
de	O
Junho	O
de	O
1971	O
.	O

Vice	O
:	O
Isabelle	O
Nunes	B-PER
(	O
Rede	B-LOC
)	O
.	O

Lima	B-PER
é	O
empresário	O
e	O
está	O
se	O
candidatando	O
ao	O
cargo	O
de	O
prefeito	O
de	O
Guarujá	B-LOC
pela	O
primeira	O
vez	O
.	O

Sidnei	B-PER
Aranha	I-PER
(	O
PC	O
do	O
B	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
10	O
de	O
Junho	O
de	O
1967	O
.	O

É	O
formado	O
em	O
direito	O
e	O
atua	O
como	O
advogado	O
em	O
Guarujá	B-LOC
.	O

Vice	O
:	O
Olivan	B-PER
Belarmino	I-PER
(	O
PDT	O
)	O
.	O

Val	B-PER
Advogado	I-PER
(	O
SD	O
)	O
Nasceu	O
no	O
dia	O
15	O
de	O
Julho	O
de	O
1974	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Carreata	O
pelo	O
bairro	O
Cidade	O
Satélite	O
e	O
bandeiraço	O
pelo	O
bairro	O
União	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
moradores	O
dos	O
bairros	O
Cidade	O
Satélite	O
e	O
Santa	O
Tereza	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Compromissos	O
da	O
agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Bandeiradas	O
e	O
caminhadas	O
nos	O
bairros	O
da	O
Capital	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
em	O
bairros	O
da	O
cidade	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Verificação	O
de	O
Programa	O
Eleitoral	O
Gratuito	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
familias	O
evangélicas	O
de	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reuniões	O
com	O
lideranças	O
de	O
classe	O
Tarde	O
-	O
Gravação	O
de	O
programas	O
eleitorais	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
moradores	O
do	O
Conjunto	O
Cruviana	O
,	O
Conjunto	O
Cidadão	O
e	O
Jardim	O
Primavera	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Reunião	O
com	O
empresários	O
no	O
Distrito	O
Industrial	O
;	O
Reunião	O
no	O
Sindicato	O
dos	O
Trabalhadores	O
Civis	O
Efetivos	O
do	O
Poder	O
Executivo	O
do	O
Estado	O
de	O
Roraima	O
(	O
Sintraima	O
)	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
com	O
ONGs	O
de	O
proteção	O
animal	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Compromissos	O
da	O
agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Bandeiradas	O
e	O
caminhadas	O
nos	O
bairros	O
da	O
Capital	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
em	O
bairros	O
da	O
cidade	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
a	O
famílias	O
evangélicas	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Visitas	O
a	O
comunidades	O
indígenas	O
no	O
município	O
de	O
Pacaraima	O
Tarde	O
-	O
Visitas	O
a	O
comunidades	O
indígenas	O
no	O
município	O
de	O
Pacaraima	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
com	O
moradores	O
no	O
bairro	O
Nova	O
Canãa	O
,	O
Aracelis	O
e	O
Jardim	O
Floresta	O

O	O
representante	O
do	O
candidato	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
destacou	O
a	O
importância	O
do	O
debate	O
.	O

Hamilton	B-PER
Castro	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
candidato	O
ao	O
Governo	O
do	O
estado	O
,	O
participou	O
da	O
reunião	O
e	O
considerou	O
o	O
debate	O
como	O
uma	O
possibilidade	O
a	O
mais	O
para	O
ajudar	O
o	O
eleitor	O
a	O
escolher	O
em	O
quem	O
votar	O
.	O

``	O
É	O
um	O
momento	O
realmente	O
muito	O
importante	O
,	O
em	O
que	O
a	O
população	O
de	O
Roraima	B-LOC
vai	O
poder	O
analisar	O
[	O
as	O
propostas	O
]	O
com	O
todos	O
os	O
candidatos	O
presentes	O
''	O
,	O
considerou	O
o	O
representante	O
da	O
candidata	O
Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
,	O
Ivo	O
Galindo	O
.	O

Aqueles	O
que	O
estão	O
indecisos	O
vão	O
se	O
decidir	O
,	O
porque	O
é	O
o	O
momento	O
em	O
que	O
veremos	O
quem	O
são	O
os	O
candidatos	O
e	O
quem	O
realmente	O
está	O
preparado	O
para	O
governar	O
o	O
destino	O
de	O
Roraima	B-LOC
,	O
assegurou	O
o	O
representante	O
da	O
candidata	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
,	O
Rudson	O
Leite	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Não	O
informadaChico	O
Rodrigues	B-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã/Tarde/Noite	O
-	O
Compromissos	O
de	O
Campanha	O
nos	O
municípios	O
de	O
Bonfim	O
e	O
Cantá	O
,	O
no	O
interior	O
de	O
RoraimaHamilton	O
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Visita	O
a	O
líderes	O
comunitários	O
e	O
a	O
famílias	O
evangélicas	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Carreata	O
pelo	O
bairro	O
Silvio	O
Leite	O
Tarde	O
-	O
Reunião	O
com	O
moradores	O
do	O
bairro	O
Tancredo	O
Neves	O
Noite	O
-	O
Grande	O
reunião	O
no	O
bairro	O
Silvio	O
Leite	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Caminhada	O
e	O
bandeirada	O
nos	O
bairros	O
da	O
capital	O
Noite	O
-	O
Comício	O
em	O
Pacaraima	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Assinatura	O
dos	O
termos	O
da	O
sabatina	O
a	O
ser	O
realizada	O
na	O
UFRR	O
Tarde	O
-	O
Reunião	O
sobre	O
regras	O
do	O
debate	O
a	O
ser	O
realizado	O
na	O
TV	O
Roraima	O
Noite	O
-	O
Visita	O
às	O
famílias	O
evangélicas	O
no	O
bairro	O
Nova	O
Esperança	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reuniões	O
em	O
comunidades	O
indígenas	O
Tarde	O
-	O
Reuniões	O
em	O
comunidades	O
indígenas	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
com	O
moradores	O
do	O
Centro	O
e	O
bairro	O
dos	O
Estados	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Entrevista	O
na	O
TV	O
Roraima	O
Tarde	O
-	O
Bandeiraço	O
no	O
Bairro	O
Caranã	O
e	O
diálogo	O
com	O
os	O
candidatos	O
ao	O
governo	O
na	O
FIER	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
moradores	O
nos	O
bairros	O
Centenário	O
e	O
Brigadeiro	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Gravação	O
de	O
programa	O
eleitoral	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
nos	O
bairros	O
da	O
capital	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Visita	O
à	O
familias	O
evangélicas	O
nos	O
bairros	O
Senador	O
Hélio	O
Campos	B-PER
e	O
Santa	O
Luzia	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

O	O
candidato	O
ao	O
cargo	O
de	O
governador	O
de	O
Roraima	B-LOC
,	O
Hamilton	B-PER
Castro	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
disse	O
que	O
,	O
se	O
for	O
eleito	O
,	O
vai	O
realizar	O
concursos	O
públicos	O
anuais	O
.	O

Os	O
editais	O
deverão	O
ser	O
publicados	O
sempre	O
no	O
mês	O
de	O
janeiro	O
e	O
ao	O
longo	O
do	O
ano	O
haverá	O
a	O
aplicação	O
das	O
provas	O
''	O
,	O
disse	O
Hamilton	B-PER
.	O

Agricultura	O
Questionado	O
sobre	O
o	O
investimento	O
no	O
setor	O
agrícola	O
,	O
o	O
candidato	O
Hamilton	B-PER
comentou	O
que	O
todo	O
o	O
desenvolviemento	O
do	O
estado	O
deve	O
ser	O
feito	O
de	O
forma	O
ordenada	O
e	O
lucrativa	O
.	O

``	O
Em	O
1991	O
,	O
a	O
Embrapa	O
informou	O
que	O
tínhamos	O
mais	O
de	O
3,5	O
milhões	O
de	O
hectares	O
de	O
terra	O
para	O
cultivo	O
e	O
que	O
desses	O
,	O
certamente	O
,	O
700	O
mil	O
hectares	O
não	O
precisariam	O
de	O
muita	O
coisa	O
para	O
o	O
cultivo	O
''	O
,	O
apontou	O
Hamilton	B-PER
,	O
acrescentando	O
que	O
em	O
2014	O
,	O
Roraima	O
produziu	O
em	O
apenas	O
41	O
mil	O
hectares	O
.	O

Corte	O
de	O
gastos	O
Para	O
reduzir	O
os	O
gastos	O
,	O
Hamilton	B-PER
promete	O
que	O
,	O
se	O
for	O
eleito	O
,	O
extinguirá	O
a	O
Agência	O
de	O
Defesa	O
Agropecuária	O
de	O
Roraima	B-LOC
(	O
Aderr	B-LOC
)	O
.	O

Se	O
Hamilton	B-PER
for	O
eleito	O
,	O
a	O
Companhia	O
de	O
Desenvolvimento	O
de	O
Roraima	O
(	O
Codesaima	O
)	O
também	O
será	O
extinta	O
.	O

Perfil	O
Hamilton	B-PER
Castro	I-PER
tem	O
67	O
anos	O
e	O
é	O
roraimense	O
.	O

17	O
de	O
setembro	O
:	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	B-LOC
)	O
18	O
de	O
setembro	O
:	O
Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
,	O
do	O
PP	O
,	O
é	O
a	O
quarta	O
entrevistada	O
.	O

15	O
de	O
setembro	O
:	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
16	O
de	O
setembro	O
:	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
17	O
de	O
setembro	O
:	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
18	O
de	O
setembro	O
:	O
Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
com	O
comunidades	O
indígenas	O
na	O
Vila	O
do	O
Taiano	O
,	O
em	O
Alto	O
Alegre	O
Tarde	O
-	O
Bandeiraço	O
no	O
bairro	O
Jardim	O
Floresta	O
,	O
em	O
Boa	O
Vista	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
com	O
moradores	O
da	O
sede	O
Alto	O
Alegre	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Previsão	O
de	O
gravação	O
de	O
programa	O
eleitoral	O
no	O
interior	O
de	O
Roraima	O
Noite	O
-	O
Previsão	O
de	O
gravação	O
de	O
programa	O
eleitoral	O
no	O
interior	O
de	O
Roraima	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Reunião	O
para	O
avaliação	O
dos	O
conteúdos	O
das	O
gravações	O
da	O
Propaganda	O
Eleitoral	O
Gratuita	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Visita	O
às	O
Famílias	O
Evangélicas	O
dos	O
bairros	O
Cruviana	O
e	O
Conjunto	O
residencial	O
Manaira	O
.	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Entrevista	O
ao	O
Amazônia	O
TV	O
,	O
na	O
TV	O
Roraima	O
Tarde	O
-	O
Visita	O
às	O
vilas	O
da	O
zona	O
rural	O
do	O
Município	O
de	O
Normandia	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
com	O
população	O
no	O
Centro	O
de	O
Boa	O
Vista	O
e	O
com	O
moradores	O
dos	O
bairros	O
Equatorial	O
e	O
Senador	O
Hélio	O
Campos	B-PER

Estiveram	O
presentes	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Nelson	B-PER
Pelegrino	I-PER
(	O
PT	O
)	O
e	O
Rogério	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

Nas	O
considerações	O
finais	O
,	O
cuja	O
ordem	O
foi	O
definida	O
pela	O
emissora	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
foi	O
o	O
primeiro	O
a	O
falar	O
.	O

Segundo	O
ele	O
,	O
Salvador	B-LOC
precisa	O
de	O
um	O
prefeito	O
que	O
“	B-PER
chame	O
para	O
si	O
a	O
responsabilidade	O
,	O
que	O
seja	O
um	O
verdadeiro	O
líder	O
e	O
que	O
brigue	O
por	O
essa	O
cidade	O
que	O
tanto	O
amamos	O
”	O
.	O

Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
iniciou	O
as	O
considerações	O
finais	O
perguntando	O
se	O
o	O
telespectador	O
está	O
satisfeito	O
com	O
“	O
o	O
que	O
tem	O
acontecido	O
”	O
na	O
cidade	O
.	O

Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
defendeu	O
a	O
sua	O
candidatura	O
dizendo	O
que	O
conhece	O
“	O
muito	O
”	O
a	O
cidade	O
.	O

Logo	O
depois	O
atacou	O
o	O
adversário	O
direto	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
alegando	O
que	O
ele	O
é	O
coligado	O
a	O
João	B-PER
Henrique	I-PER
e	O
,	O
por	O
isso	O
,	O
não	O
o	O
faz	O
críticas	O
.	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
por	O
sua	O
vez	O
,	O
elogiou	O
a	O
sua	O
vice-prefeita	O
Nise	O
Santos	O
e	O
especialmente	O
à	O
sua	O
esposa	O
.	O

Afirmou	O
ainda	O
que	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
disse	O
que	O
João	B-PER
Henrique	I-PER
seria	O
a	O
melhor	O
opção	O
para	O
governar	O
Salvador	B-LOC
em	O
um	O
blog	O
e	O
que	O
,	O
por	O
isso	O
,	O
tem	O
influência	O
em	O
relação	O
à	O
atual	O
realidade	O
da	O
cidade	O
.	O

Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
ironizou	O
que	O
,	O
se	O
“	O
tom	O
e	O
jerry	O
”	O
já	O
estão	O
no	O
segundo	O
turno	O
–	O
referindo-se	O
a	O
ACM	O
Neto	B-PER
e	O
Pelegrino	B-PER
-	O
,	O
o	O
eleitor	O
não	O
precisa	O
votar	O
neles	O
.	O

Para	O
encerrar	O
,	O
dirigiu-se	O
aos	O
adversários	O
:	O
“	O
Chame	O
o	O
Mário	O
para	O
a	O
rádio	O
,	O
os	O
três	O
deputados	O
federais	O
para	O
Brasília	O
,	O
e	O
deixe	O
Hamilton	B-PER
na	O
'resistência	O
'	O
,	O
que	O
nós	O
vamos	O
mudar	O
essa	O
cidade	O
.	O

Mario	B-PER
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
iniciou	O
a	O
despedida	O
criticando	O
o	O
que	O
chamou	O
de	O
“	O
promessometro	O
”	O
e	O
pedindo	O
que	O
o	O
debate	O
foque	O
no	O
“	O
embate	O
político	O
”	O
,	O
para	O
não	O
ficar	O
uma	O
“	O
coisa	O
chata	O
”	O
.	O

“	B-PER
Quero	O
dizer	O
que	O
espero	O
com	O
toda	O
a	O
humildade	O
o	O
seu	O
voto	O
,	O
a	O
sua	O
confiança	O
e	O
dar	O
a	O
Salvador	B-LOC
o	O
carinho	O
que	O
ela	O
merece	O
.	O

Estiveram	O
presentes	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Nelson	B-PER
Pelegrino	I-PER
(	O
PT	O
)	O
e	O
Rogério	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

Seguindo	O
ordem	O
das	O
considerações	O
finais	O
organizada	O
pela	O
emissora	O
,	O
o	O
primeiro	O
a	O
falar	O
foi	O
ACM	O
Neto	B-PER
.	O

Segundo	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
a	O
intenção	O
dos	O
``	O
ataques	O
''	O
é	O
fazer	O
com	O
que	O
os	O
eleitores	O
sejam	O
“	O
vítimas	O
da	O
chantagem	O
e	O
do	O
medo	O
”	O
.	O

Não	O
tem	O
cabimento	O
Salvador	B-LOC
viver	O
mais	O
isso	O
”	O
,	O
disse	O
.	O

Depois	O
,	O
apontou	O
que	O
ele	O
lançou	O
a	O
proposta	O
do	O
“	O
bilhete	O
único	O
”	O
para	O
o	O
transporte	O
público	O
,	O
dizendo	O
ter	O
sido	O
copiado	O
primeiro	O
por	O
Pelegrino	B-PER
e	O
depois	O
por	O
ACM	O
Neto	B-PER
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
afirmou	O
que	O
as	O
propostas	O
de	O
todos	O
os	O
candidatos	O
são	O
sempre	O
muito	O
parecidas	O
,	O
enfatizando	O
que	O
,	O
de	O
algum	O
modo	O
,	O
todos	O
eles	O
tiveram	O
participação	O
na	O
gestão	O
de	O
João	O
Henrique	O
.	O

Defendeu	O
a	O
autonomia	O
da	O
gestão	O
frente	O
aos	O
governos	O
federal	O
e	O
estadual	O
,	O
discordando	O
de	O
candidatos	O
como	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
e	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
que	O
entendem	O
ser	O
necessário	O
criar	O
parceria	O
entre	O
o	O
município	O
e	O
as	O
duas	O
esferas	O
de	O
administração	O
pública	O
.	O

Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
agradeceu	O
à	O
vice	O
Olívia	O
Santana	O
,	O
à	O
esposa	O
e	O
à	O
população	O
que	O
,	O
segundo	O
ele	O
,	O
sempre	O
pede	O
que	O
Deus	O
o	O
proteja	O
.	O

De	O
medo	O
,	O
entende	O
o	O
nosso	O
adversário	O
[	O
ACM	O
Neto	B-PER
]	O
.	O

Salvador	B-LOC
vai	O
viver	O
esse	O
momento	O
de	O
excelência	O
social	O
,	O
de	O
cuidar	O
das	O
pessoas	O
.	O

Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
também	O
agradeceu	O
a	O
presença	O
de	O
todos	O
,	O
saudou	O
a	O
mediadora	O
do	O
debate	O
,	O
a	O
jornalista	O
Adriana	O
Reid	O
,	O
e	O
disse	O
que	O
o	O
eleitor	O
deve	O
prestar	O
atenção	O
a	O
quem	O
diz	O
a	O
verdade	O
.	O

Da	B-PER
Luz	I-PER
citou	O
algumas	O
de	O
suas	O
propostas	O
,	O
entre	O
elas	O
,	O
o	O
convênio	O
da	O
prefeitura	O
para	O
utilizar	O
o	O
espaço	O
das	O
escolas	O
particulares	O
“	O
que	O
só	O
funcionam	O
pela	O
manhã	O
”	O
para	O
a	O
educação	O
municipal	O
e	O
reafirmou	O
a	O
sua	O
principal	O
bandeira	O
,	O
a	O
substituição	O
do	O
metrô	O
pelo	O
aerotrem	O
.	O

Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
comentou	O
que	O
não	O
“	O
aguenta	O
mais	O
ver	O
essa	O
população	O
tão	O
boa	O
,	O
mas	O
que	O
cada	O
dia	O
vem	O
perdendo	O
a	O
autoestima	O
por	O
conta	O
do	O
abandono	O
e	O
descaso	O
”	O
,	O
segundo	O
ele	O
.	O

Marinho	B-PER
pediu	O
para	O
que	O
a	O
população	O
acredite	O
no	O
“	O
novo	O
”	O
,	O
fundamentando	O
que	O
deseja	O
ser	O
prefeito	O
para	O
“	B-LOC
cuidar	O
da	O
população	O
negra	O
e	O
colocar	O
para	O
funcionar	O
o	O
que	O
está	O
parado	O
”	O
.	O

Participaram	O
do	O
encontro	O
ACM	B-PER
Neto	I-PER
(	O
DEM	O
)	O
;	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Nelson	B-PER
Pelegrino	I-PER
(	O
PT	O
)	O
e	O
Rogério	B-PER
Tadeu	I-PER
Tadeu	I-PER
Tadeu	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
criticou	O
por	O
diversas	O
vezes	O
a	O
necessidade	O
de	O
desfazer	O
“	O
máfias	O
”	O
na	O
saúde	O
e	O
educação	O
,	O
que	O
estaria	O
``	O
sob	O
controle	O
de	O
interesses	O
privados	O
''	O
.	O

Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
afirmou	O
que	O
irá	O
se	O
dedicar	O
a	O
“	O
intervenções	O
”	O
sociais	O
e	O
atuar	O
na	O
causa	O
das	O
pessoas	O
“	O
sem	O
perspectivas	O
de	O
futuro	O
”	O
.	O

Nelson	B-PER
Pelegrino	I-PER
(	O
PT	O
)	O
ressalvou	O
a	O
relação	O
próxima	O
que	O
ele	O
mantém	O
com	O
os	O
governos	O
estadual	O
e	O
federal	O
.	O

Rogério	B-PER
Tadeu	I-PER
Tadeu	I-PER
Tadeu	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
enfatizou	O
como	O
diferencial	O
o	O
fato	O
dele	O
não	O
ser	O
``	O
político	O
''	O
e	O
se	O
pautar	O
por	O
questões	O
``	O
técnicas	O
''	O
.	O

Os	O
seis	O
candidatos	O
à	O
prefeitura	O
de	O
participaram	O
,	O
na	O
noite	O
de	O
terça-feira	O
(	O
14	O
)	O
,	O
do	O
debate	O
promovido	O
pela	O
TV	O
Aratu	O
,	O
afiliada	O
do	O
SBT	O
na	O
Bahia	O
,	O
em	O
Salvador	B-LOC
.	O

ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
,	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
,	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
,	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
,	O
Nelson	B-PER
Pelegrino	I-PER
(	O
PT	O
)	O
e	O
Rogério	B-PER
da	I-PER
da	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
discutiram	O
mobilidade	O
urbana	O
,	O
saúde	O
pública	O
,	O
modelo	O
de	O
gestão	O
,	O
infraestrutura	O
,	O
entre	O
outros	O
temas	O
de	O
campanha	O
,	O
por	O
cerca	O
de	O
duas	O
horas	O
.	O

ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
afirmou	O
que	O
a	O
cidade	O
precisa	O
de	O
um	O
prefeito	O
que	O
coloque	O
``	O
ordem	O
na	O
casa	O
''	O
para	O
resolver	O
problemas	O
``	O
urgentes	O
e	O
imediatos	O
''	O
,	O
como	O
o	O
``	O
caos	O
''	O
no	O
trânsito	O
,	O
na	O
saúde	O
e	O
na	O
educação	O
pública	O
.	O

Ressaltou	O
ter	O
sido	O
o	O
primeiro	O
candidato	O
a	O
apresentar	O
o	O
plano	O
de	O
governo	O
na	O
campanha	O
e	O
que	O
Salvador	B-LOC
tem	O
condições	O
de	O
``	O
andar	O
com	O
as	O
próprias	O
pernas	O
''	O
.	O

Salvador	B-LOC
tem	O
que	O
ter	O
um	O
plano	O
de	O
desenvolvimento	O
econômico	O
para	O
incrementar	O
a	O
sua	O
receita	O
,	O
em	O
uma	O
gestão	O
que	O
economize	O
onde	O
pode	O
e	O
eleve	O
a	O
receita	O
''	O
,	O
destacou	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
afirmou	O
ter	O
como	O
prioridade	O
a	O
desarticulaçao	O
de	O
um	O
``	O
esquema	O
privado	O
que	O
controla	O
a	O
máquina	O
publica	O
''	O
como	O
os	O
contratos	O
de	O
terceirização	O
.	O

Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
disse	O
que	O
os	O
problemas	O
da	O
capital	O
atingiram	O
a	O
``	O
maior	O
idade	O
''	O
e	O
que	O
,	O
por	O
isso	O
,	O
é	O
necessário	O
que	O
o	O
gestor	O
tenha	O
``	O
atenção	O
e	O
carinho	O
pela	O
população	O
que	O
a	O
cada	O
dia	O
está	O
com	O
a	O
autoestima	O
mais	O
baixa	O
''	O
.	O

Estou	O
tranquilo	O
na	O
campanha	O
,	O
com	O
dedicação	O
e	O
amor	O
de	O
quem	O
começou	O
aos	O
26	O
anos	O
ao	O
lado	O
de	O
ACM	O
(	O
o	O
ex-senador	O
Antonio	B-PER
Carlos	I-PER
Carlos	I-PER
)	O
e	O
depois	O
com	O
asa	O
própria	O
.	O
''	O

Nelson	B-PER
Pelegrino	I-PER
(	O
PT	O
)	O
afirmou	O
que	O
um	O
dos	O
graves	O
problemas	O
da	O
cidade	O
é	O
o	O
orçamento	O
,	O
indicando	O
o	O
valor	O
atual	O
de	O
R	O
$	O
100	O
milhões	O
por	O
ano	O
para	O
investimento	O
.	O

Rogério	B-PER
Tadeu	I-PER
Tadeu	I-PER
Tadeu	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
enfatizou	O
a	O
necessidade	O
do	O
próximo	O
gestor	O
ser	O
um	O
técnico	O
e	O
não	O
um	O
político	O
,	O
``	O
que	O
faça	O
as	O
coisas	O
dentro	O
no	O
cronograma	O
,	O
só	O
técnicos	O
vão	O
fazer	O
Salvador	B-LOC
funcionar	O
''	O
.	O

Da	B-PER
Luz	I-PER
também	O
apontou	O
a	O
vontade	O
de	O
criar	O
um	O
plano	O
de	O
saúde	O
municipal	O
para	O
que	O
a	O
população	O
tenha	O
acesso	O
a	O
unidades	O
da	O
rede	O
particular	O
.	O

Em	O
relação	O
à	O
pesquisa	O
anterior	O
,	O
Pelegrino	B-PER
subiu	O
de	O
27	O
%	O
para	O
34	O
%	O
,	O
e	O
ACM	O
Neto	B-PER
caiu	O
de	O
39	O
%	O
para	O
31	O
%	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
-	O
34	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
votoACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
-	O
31	O
%	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
-	O
7	O
%	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
-	O
4	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
-	O
2	O
%	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
-	O
1	O
%	O
Brancos/Nulos	O
-	O
15	O
%	O
Não	O
sabe/Não	O
respondeu	O
-	O
6	O
%	O

Pesquisas	O
anteriores	O
A	O
primeira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
3	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
13	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
6	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
tinha	O
pontuado	O
.	O

A	O
segunda	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
24	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
16	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
5	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
pontou	O
.	O

A	O
terceira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
13	O
de	O
setembro	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
39	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
27	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
6	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
3	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
,	O
2	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Rejeição	O
Entre	O
os	O
candidatos	O
mencionados	O
pelos	O
eleitores	O
como	O
aqueles	O
em	O
quem	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
,	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
tem	O
38	O
%	O
;	O
ACM	O
Neto	B-PER
aparece	O
com	O
35	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
tem	O
30	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
tem	O
28	O
%	O
;	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
aparece	O
com	O
25	O
%	O
e	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
tem	O
24	O
%	O
de	O
rejeição	O
.	O

Apostando	O
em	O
ampliação	O
do	O
transporte	O
de	O
massa	O
na	O
capital	O
baiana	B-LOC
como	O
maneira	O
de	O
resolver	O
problemas	O
de	O
mobilidade	O
urbana	O
,	O
o	O
candidato	O
do	O
PSOL	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
pretende	O
estender	O
o	O
metrô	O
até	O
Cajazeiras	O
e	O
Terminal	O
da	O
França	O
.	O

Em	O
relação	O
à	O
pesquisa	O
anterior	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
oscilou	O
um	O
ponto	O
,	O
de	O
40	O
%	O
para	O
39	O
%	O
,	O
e	O
Pelegrino	B-PER
passou	O
de	O
16	O
%	O
para	O
27	O
%	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
-	O
39	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
votoPelegrino	O
(	O
PT	O
)	O
-	O
27	O
%	O
Mário	O
Kertesz	B-PER
(	O
PMDB	O
)	O
-	O
6	O
%	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
-	O
3	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
-	O
2	O
%	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
-	O
1	O
%	O
Brancos/Nulos	O
-	O
13	O
%	O
Não	O
sabe/Não	O
respondeu	O
-	O
8	O
%	O

Pesquisas	O
anteriores	O
A	O
primeira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
3	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
13	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
6	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
tinha	O
pontuado	O
.	O

A	O
segunda	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
24	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
16	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
5	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
pontou	O
.	O

Rejeição	O
Entre	O
os	O
candidatos	O
mencionados	O
pelos	O
eleitores	O
como	O
aqueles	O
em	O
quem	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
,	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
tem	O
36	O
%	O
.	O

Pelegrino	B-PER
e	O
ACM	O
Neto	B-PER
aparecem	O
com	O
29	O
%	O
cada	O
um	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
aparece	O
com	O
21	O
%	O
e	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
tem	O
20	O
%	O
de	O
rejeição	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
,	O
do	O
PT	O
,	O
é	O
a	O
terceira	O
entrevistada	O
.	O

15	O
de	O
setembro	O
:	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
16	O
de	O
setembro	O
:	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
17	O
de	O
setembro	O
:	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
18	O
de	O
setembro	O
:	O
Suely	O
Campos	O
(	O
PP	O
)	O

ACM	O
Neto	B-PER
manteve	O
a	O
liderança	O
com	O
o	O
mesmo	O
percentual	O
da	O
pesquisa	O
anterior	O
.	O

Pelegrino	B-PER
está	O
em	O
segundo	O
.	O

Veja	O
os	O
números	O
do	O
Ibope	O
para	O
a	O
pesquisa	O
estimulada	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
(	O
DEM	O
)	O
-	O
40	O
%	O
das	O
intenções	O
de	O
voto	O
Pelegrino	B-PER
(	O
PT	O
)	O
-	O
16	O
%	O
Mário	O
Kertész	O
(	O
PMDB	O
)	O
-	O
8	O
%	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
(	O
PRB	O
)	O
-	O
5	O
%	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
(	O
PRTB	O
)	O
-	O
1	O
%	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
(	O
PSOL	O
)	O
-	O
Não	O
pontuou	O
.	O

Pesquisa	O
anteriorA	O
primeira	O
pesquisa	O
do	O
Ibope	O
foi	O
divulgada	O
no	O
dia	O
3	O
de	O
agosto	O
de	O
2012	O
e	O
registrou	O
os	O
seguintes	O
resultados	O
:	O
ACM	O
Neto	B-PER
,	O
40	O
%	O
;	O
Pelegrino	B-PER
,	O
13	O
%	O
;	O
Mário	B-PER
Kertész	I-PER
,	O
8	O
%	O
;	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
,	O
6	O
%	O
;	O
Da	B-PER
Luz	I-PER
,	O
1	O
%	O
.	O

Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
não	O
tinha	O
pontuado	O
.	O

Rejeição	O
Entre	O
os	O
candidatos	O
mencionados	O
pelos	O
eleitores	O
como	O
aqueles	O
em	O
quem	O
não	O
votariam	O
de	O
jeito	O
nenhum	O
,	O
Pelegrino	B-PER
apresenta	O
índice	O
de	O
rejeição	O
de	O
30	O
%	O
.	O

Da	B-PER
Luz	I-PER
tem	O
29	O
%	O
,	O
ACM	O
Neto	B-PER
e	O
Mário	B-PER
Kertézs	I-PER
possuem	O
25	O
%	O
cada	O
um	O
,	O
e	O
Márcio	B-PER
Marinho	I-PER
e	O
Hamilton	B-PER
Assis	I-PER
,	O
17	O
%	O
cada	O
um	O
.	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Agenda	O
oficial	O
de	O
governo	O
Tarde	O
-	O
Gravação	O
de	O
programa	O
eleitoral	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
nos	O
bairros	O
da	O
capital	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Visita	O
às	O
Familias	O
Evangélicas	O
nos	O
bairros	O
Senador	O
Hélio	O
Campos	O
e	O
Santa	O
Luzia	O
.	O

Hamilton	B-PER
Castro	I-PER
,	O
candidato	O
,	O
do	O
PSOL	O
,	O
é	O
o	O
segundo	O
entrevistado	O
.	O

15	O
de	O
setembro	O
:	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
16	O
de	O
setembro	O
:	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
17	O
de	O
setembro	O
:	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
18	O
de	O
setembro	O
:	O
Suely	O
Campos	O
(	O
PP	O
)	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Visita	O
a	O
comunidades	O
do	O
município	O
de	O
Uiramutã	O
Tarde	O
-	O
Visita	O
a	O
comunidades	O
e	O
a	O
sede	O
do	O
município	O
de	O
Uiramutã	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O

Suely	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Caminhada	O
em	O
Boa	B-LOC
Vista	I-LOC
Tarde	O
-	O
Visita	O
às	O
vilas	O
da	O
zona	O
rural	O
do	O
Município	O
de	O
Normandia	O
Noite	O
-	O
Reunião	O
com	O
moradores	O
na	O
sede	O
de	O
Normandia	O

Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
Manhã	O
-	O
Caminhada	O
na	O
Feira	O
da	O
cidade	O
,	O
visita	O
à	O
Vila	O
Martins	O
Pereira	O
e	O
almoço	O
na	O
Vila	O
Equador	O
Tarde	O
-	O
Visita	O
a	O
empresários	O
de	O
Nova	O
Colina	O
e	O
caminhada	O
pelo	O
comércio	O
da	O
sede	O
do	O
município	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
empresários	O
e	O
trabalhadores	O
do	O
agronegócio	O
,	O
e	O
com	O
moradores	O
do	O
município	O

Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
Manhã	O
-	O
Entrevista	O
em	O
uma	O
emissora	O
de	O
rádio	O
Tarde	O
-	O
Viagem	O
para	O
o	O
município	O
de	O
Uiramutã	O
Noite	O
-	O
Comício	O
em	O
Uiramutã	O

Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
Manhã	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Tarde	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O
Noite	O
-	O
Não	O
informada	O
até	O
as	O
8h30	O

Neudo	B-PER
Campos	I-PER
(	O
PP	O
)	O
Manhã	O
-	O
Entrevista	O
coletiva	O
no	O
escritório	O
na	O
Praça	O
da	O
Bandeira	O
Tarde	O
-	O
Gravações	O
de	O
Programas	O
Eleitorais	O
Noite	O
-	O
Reuniões	O
com	O
moradores	O
no	O
bairro	O
Canaã	O
e	O
Alvorada	O

O	O
primeiro	O
entrevistado	O
será	O
o	O
atual	O
governador	O
do	O
estado	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
,	O
do	O
PSB	O
.	O

15	O
de	O
setembro	O
:	O
Chico	B-PER
Rodrigues	I-PER
(	O
PSB	O
)	O
16	O
de	O
setembro	O
:	O
Hamilton	B-PER
(	O
PSOL	O
)	O
17	O
de	O
setembro	O
:	O
Ângela	B-PER
Portela	I-PER
(	O
PT	O
)	O
18	O
de	O
setembro	O
:	O
Suely	O
Campos	O
(	O
PP	O
)	O
